{
  "Not found": "찾을 수 없음",
  "Page not found": "페이지를 찾을 수 없습니다.",
  "Incorrect user or password": "사용자 이름 또는 비밀번호가 올바르지 않습니다.",
  "Internal Error": "내부 오류",
  "A report has been logged and a team of bug-squashing squirrels has been dispatched to deal with the situation.": "보고가 접수되었으며, 버그를 잡는 다람쥐 팀이 문제를 해결하기 위해 출동했습니다.",
  "User": "사용자",
  "User Settings": "사용자 설정",
  "Logout": "로그아웃",
  "Tables": "테이블들",
  "Views": "뷰",
  "Pages": "페이지",
  "Files": "파일",
  "Settings": "설정",
  "Menu": "메뉴",
  "Users": "사용자",
  "Search": "검색",
  "Configuration": "구성",
  "Admin": "관리자",
  "Tenants": "테넌트들",
  "Crash log": "크래시 로그",
  "Sign up": "가입",
  "Login": "로그인",
  "An error occurred": "오류가 발생했습니다.",
  "ID": "ID",
  "Email": "이메일",
  "Role": "역할",
  "View": "뷰",
  "Delete": "삭제",
  "Add user": "사용자 추가",
  "New user": "새 사용자",
  "New": "새로 만들기",
  "User %s created": "사용자 %s이(가) 생성되었습니다",
  "Edit user": "사용자 편집",
  "Edit user %s": "사용자 %s 편집",
  "User %s saved": "사용자 %s이(가) 저장되었습니다",
  "User %s deleted": "사용자 %s가 삭제됨",
  "E-mail": "이메일",
  "Password": "비밀번호",
  "User settings": "사용자 설정",
  "Password reset not enabled. Contact your administrator.": "비밀번호 재설정이 활성화되어 있지 않습니다. 관리자에게 문의하십시오.",
  "Reset password": "비밀번호 재설정",
  "Enter your email address below and we'll send you a link to reset your password.": "아래에 이메일 주소를 입력하시면 비밀번호 재설정 링크를 보내드립니다.",
  "Enter your new password below": "아래에 새 비밀번호를 입력하세요.",
  "Set password": "비밀번호 설정",
  "Password reset. Log in with your new password": "비밀번호가 재설정되었습니다. 새 비밀번호로 로그인하세요.",
  "Change": "변경",
  "Old password": "이전 비밀번호",
  "New password": "새 비밀번호",
  "Email: ": "이메일:",
  "Change password": "비밀번호 변경",
  "Password changed": "비밀번호가 변경되었습니다.",
  "Reset password instructions": "비밀번호 재설정 안내",
  "Hi %s": "안녕하세요 %s",
  "You have requested a link to change your password. You can do this through this link:": "비밀번호를 변경하기 위한 링크를 요청하셨습니다. 아래 링크를 통해 비밀번호를 변경할 수 있습니다:",
  "If you did not request this, please ignore this email.": "이 요청을 본인이 직접 한 것이 아니라면, 이 이메일은 무시하셔도 됩니다.",
  "Your password will not change until you access the link above and set a new one.": "위 링크에 접속하여 새 비밀번호를 설정하기 전까지는 비밀번호가 변경되지 않습니다.",
  "Change my password": "내 비밀번호 변경",
  "Must be admin": "관리자여야 합니다",
  "Site identity": "사이트 ID",
  "Authentication": "인증",
  "Development": "개발",
  "Edit": "편집",
  "Unknown file": "알 수 없는 파일",
  "Other": "기타",
  "Edit configuration key %s": "구성 키 %s 편집",
  "Configuration key %s saved": "구성 키 %s가 저장되었습니다.",
  "Configuration key %s deleted": "구성 키 %s이(가) 삭제되었습니다",
  "Must be logged in first": "먼저 로그인해야 합니다.",
  "Hello": "안녕하세요",
  "Restart server. Try reloading the page after a few seconds after pressing this button.": "서버를 재시작합니다. 이 버튼을 누른 후 몇 초 뒤에 페이지를 다시 로드해 보세요.",
  "Restart": "재시작",
  "Backup": "백업",
  "Restore": "복원",
  "Not authorized": "권한이 없습니다",
  "Page %s not found": "페이지 %s을(를) 찾을 수 없습니다.",
  "Warning": "경고",
  "Hosting on this site is provided for free and with no guarantee of availability or security of your application. ": "이 사이트에서 제공되는 호스팅은 무료이며, 귀하의 애플리케이션 가용성이나 보안에 대해 어떠한 보장도 제공되지 않습니다.",
  "This facility is intended solely for you to evaluate the suitability of Saltcorn. ": "이 시설은 Saltcorn의 적합성을 평가하기 위한 용도로만 제공됩니다.",
  "If you would like to store private information that needs to be secure, please use self-hosted Saltcorn. ": "보안이 필요한 민감한 정보를 저장하려면, 자체 호스팅(Self-hosted) Saltcorn을 사용해 주십시오.",
  "Create application": "애플리케이션 생성",
  "Create": "생성",
  "Please select a name for your application. The name will determine the address at which it will be available. ": "애플리케이션의 이름을 선택해 주세요. 이 이름은 애플리케이션이 제공될 주소를 결정합니다.",
  "Application name": "애플리케이션 이름",
  "Success! Your new application is available at:": "성공했습니다! 새 애플리케이션을 다음 위치에서 사용할 수 있습니다:",
  "Please click the above link now to create the first user.": "위 링크를 클릭하여 첫 번째 사용자를 생성하세요.",
  "A site with this subdomain already exists": "이 서브도메인을 사용하는 사이트가 이미 존재합니다.",
  "No such view: %s": "해당 뷰가 존재하지 않습니다: %s",
  "Search all tables": "모든 테이블 검색",
  "Show": "표시",
  "When": "언제",
  "Tenant": "테넌트",
  "Crash log entry %s": "크래시 로그 항목 %s",
  "New %s": "새 %s",
  "Data": "데이터",
  "Add row": "행 추가",
  "Add %s": "%s 추가",
  "Edit row": "행 편집",
  "Edit %s": "%s 편집",
  "No errors reported": "오류가 보고되지 않았습니다.",
  "Everything is going extremely well.": "모든 것이 매우 잘 진행되고 있습니다.",
  "Filename": "파일 이름",
  "Size (KiB)": "크기 (KiB)",
  "Media type": "미디어 유형",
  "Role to access": "액세스 역할",
  "Link": "링크",
  "Download": "다운로드",
  "Upload file ": "파일 업로드",
  "Minimum role for %s updated to %s": "%s의 최소 역할이 %s(으)로 업데이트되었습니다",
  "File %s deleted": "파일 %s이(가) 삭제되었습니다.",
  "More...": "더 보기...",
  "Quick Start": "빠른 시작",
  "Four different ways to get started using Saltcorn": "Saltcorn을 시작하는 네 가지 방법",
  "Build": "빌드",
  "Start by creating the tables to hold your data": "데이터를 저장할 테이블을 먼저 생성하십시오.",
  "Create a table »": "테이블 생성 »",
  "When you have created the tables, you can create views so users can interact with the data.": "테이블을 생성한 후에는, 사용자가 데이터와 상호 작용할 수 있도록 뷰를 생성할 수 있습니다.",
  "You can also start by creating a page.": "페이지를 생성하는 것부터 시작할 수도 있습니다.",
  "Create a page »": "페이지 만들기 »",
  "Upload": "업로드",
  "You can skip creating a table by hand by uploading a CSV file from a spreadsheet.": "스프레드시트에서 CSV 파일을 업로드하면, 테이블을 수동으로 생성하는 과정을 생략할 수 있습니다.",
  "Create table with CSV upload": "CSV 업로드로 테이블 생성",
  "If you have a backup from a previous Saltcorn instance, you can also restore it.": "이전에 사용하던 Saltcorn 인스턴스에서 생성한 백업이 있다면, 해당 백업을 복원할 수도 있습니다.",
  "Install pack": "설치 패키지",
  "Instead of building, get up and running in no time with packs": "빌드를 직접 수행하는 대신, 팩을 사용하여 순식간에 설정을 완료하고 바로 시작하십시오.",
  "Packs are collections of tables, views and plugins that give you a full application which you can then edit to suit your needs.": "팩은 여러 테이블, 뷰 및 플러그인으로 구성된 컬렉션으로, 이를 통해 완전한 애플리케이션을 제공하며, 이후 사용자가 자신의 요구에 맞게 수정할 수 있습니다.",
  "Name": "이름",
  "Description": "설명",
  "Go to pack store »": "팩 스토어로 이동 »",
  "Learn": "학습",
  "Confused?": "혼란스러우신가요?",
  "The Wiki contains the documentation and tutorials on installing and using Saltcorn": "위키에는 Saltcorn을 설치하고 사용하는 방법에 대한 문서와 튜토리얼이 포함되어 있습니다.",
  "Go to Wiki »": "위키로 이동 »",
  "The YouTube channel has some video tutorials": "YouTube 채널에는 몇 가지 동영상 튜토리얼이 있습니다.",
  "Go to YouTube »": "YouTube로 이동 »",
  "What's new? Read the blog »": "새로운 소식이 무엇인가요? 블로그를 읽어보세요 »",
  "Create a table": "테이블 생성",
  "Create table from CSV upload": "CSV 업로드로부터 테이블 생성",
  "You have no views!": "뷰가 없습니다!",
  "Create a view »": "뷰 생성하기 »",
  "Create a view": "뷰 생성",
  "%s data table": "%s 데이터 테이블",
  "Versions": "버전",
  "Version": "버전",
  "Saved": "저장됨",
  "By user ID": "사용자 ID 기준으로",
  "%s History": "%s 기록",
  "back to table list": "테이블 목록으로 돌아가기",
  "Version %s restored": "버전 %s이(가) 복원되었습니다",
  "Site name": "사이트 이름",
  "Site logo": "사이트 로고",
  "Type": "유형",
  "Text label": "텍스트 레이블",
  "Minimum role": "최소 역할",
  "URL": "URL",
  "Page": "페이지",
  "Menu editor": "메뉴 편집기",
  "Menu updated": "메뉴가 업데이트되었습니다.",
  "Plugin and pack store": "플러그인 및 팩 스토어",
  "All": "모두",
  "Packs": "팩스",
  "Themes": "테마",
  "Installed": "설치됨",
  "Refresh": "새로 고침",
  "Upgrade installed plugins": "설치된 플러그인 업그레이드",
  "Add another plugin": "다른 플러그인을 추가하십시오.",
  "Add another pack": "다른 패키지를 추가하십시오.",
  "Create pack": "팩 생성",
  "Pack": "패키지",
  "Install": "설치",
  "Plugin": "플러그인",
  "Theme": "테마",
  "Remove": "제거",
  "Configure plugin": "플러그인 구성",
  "Create Pack": "팩 생성",
  "You can copy the pack contents below to another Saltcorn installation.": "아래의 팩 내용을 다른 Saltcorn 설치에 복사할 수 있습니다.",
  "Install Pack": "패키지 설치",
  "Pack %s installed": "팩 %s이(가) 설치되었습니다",
  "Pack %s uninstalled": "팩 %s이(가) 제거되었습니다",
  "Uninstall": "제거",
  "Result preview for ": "에 대한 결과 미리보기",
  "Choose views for <a href=\"/search\">search results</a> for each table.<br/>Set to blank to omit table from global search.": "각 테이블에 대해 <a href=\"/search\">검색 결과</a>에 사용할 뷰를 선택하세요.<br/>글로벌 검색에서 테이블을 제외하려면 비워 두세요.",
  "These tables lack suitable views: ": "이 테이블들은 적절한 뷰가 부족합니다.",
  "Search configuration": "검색 구성",
  "Table saved with version history enabled": "버전 기록이 활성화된 상태로 테이블이 저장되었습니다.",
  "Label": "레이블",
  "Required": "필수",
  "Add field": "필드 추가",
  "Template": "템플릿",
  "Run": "실행",
  "Views of this table": "이 테이블의 뷰",
  "Add view": "뷰 추가",
  "Rows": "행",
  "Download CSV": "CSV 다운로드",
  "Upload CSV": "CSV 업로드",
  "%s table": "%s 테이블",
  "Fields": "필드",
  "Table data": "테이블 데이터",
  "Edit table properties": "테이블 속성 편집",
  "API access": "API 액세스",
  "APIs allow developers access to your data without using a user interface": "API는 개발자가 사용자 인터페이스를 사용하지 않고도 데이터에 접근할 수 있도록 해줍니다.",
  "Minimum role for read": "읽기 최소 역할",
  "Minimum role for writing": "쓰기 위한 최소 역할",
  "Version history": "버전 기록",
  "New table": "새 테이블",
  "Table name": "테이블 이름",
  "Table %s created": "테이블 %s이(가) 생성되었습니다.",
  "No fields defined in %s table": "%s 테이블에 정의된 필드가 없습니다.",
  "Fields define the columns in your table.": "필드는 테이블의 열을 정의합니다.",
  "Add field to table": "테이블에 필드 추가",
  "Table %s already exists": "테이블 %s는 이미 존재합니다.",
  "Invalid table name %s": "잘못된 테이블 이름 %s",
  "Create from CSV upload": "CSV 업로드로부터 생성",
  "Your tables": "당신의 테이블",
  "Create table": "테이블 생성",
  "Table saved": "테이블이 저장되었습니다.",
  "Create table from CSV file": "CSV 파일로부터 테이블 생성",
  "Create from CSV": "CSV에서 생성",
  "File": "파일",
  "Created table %s.": "테이블 %s이(가) 생성되었습니다.",
  "Table %s deleted": "테이블 %s이(가) 삭제되었습니다.",
  "Table": "테이블",
  "Your views": "당신의 뷰",
  "Configure": "구성",
  "First, please give some basic information about the view.": "먼저, 해당 뷰에 대한 기본 정보를 제공해 주세요.",
  "View name": "뷰 이름",
  "Views are based on a view template": "뷰는 뷰 템플릿을 기반으로 합니다.",
  "Edit view": "뷰 편집",
  "Edit %s view": "%s 뷰 편집",
  "Create view": "뷰 생성",
  "View deleted": "삭제된 뷰",
  "Display data from this table": "이 테이블의 데이터를 표시합니다.",
  "Role required to run view": "뷰를 실행하기 위해 필요한 역할",
  "On root page": "루트 페이지에서",
  "Layout": "레이아웃",
  "Fixed states": "고정 상태",
  "A short name that will be in your URL": "URL에 사용될 짧은 이름",
  "Title": "제목",
  "Page title": "페이지 제목",
  "A longer description": "더 긴 설명",
  "Role required to access page": "페이지에 접근하기 위해 필요한 역할",
  "Page attributes": "페이지 속성",
  "Page configuration": "페이지 구성",
  "Fixed state for %s view": "%s 뷰에 대한 고정 상태",
  "Set fixed states for views": "뷰에 고정 상태 설정",
  "Page %s saved": "페이지 %s이(가) 저장되었습니다.",
  "Your pages": "당신의 페이지",
  "Add page": "페이지 추가",
  "Root pages": "루트 페이지",
  "The root page is the page that is served when the user visits the home location (/). This can be set for each user role.": "루트 페이지는 사용자가 홈 위치(/)에 접속했을 때 제공되는 페이지입니다. 이는 각 사용자 역할별로 설정할 수 있습니다.",
  "Root pages updated": "루트 페이지가 업데이트되었습니다.",
  "Page deleted": "페이지가 삭제되었습니다",
  "Basic properties": "기본 속성",
  "Attributes": "속성",
  "Summary": "요약",
  "Default": "기본값",
  "Edit field": "필드 편집",
  "Edit %s field": "%s 필드 편집",
  "New field": "새 필드",
  "New field:": "새 필드:",
  "Field attributes": "필드 속성",
  "Field %s created": "필드 %s이(가) 생성되었습니다",
  "Summary field": "요약 필드",
  "A default value is required when adding required fields to nonempty tables": "필수 필드를 비어 있지 않은 테이블에 추가할 때는 기본값이 필요합니다.",
  "Create user": "사용자 생성",
  "Please create your first user account, which will have administrative privileges. You can add other users and give them administrative privileges later.": "첫 번째 사용자 계정을 생성해주세요. 이 계정에는 관리자 권한이 부여됩니다. 이후에 다른 사용자들을 추가하고 그들에게도 관리자 권한을 부여할 수 있습니다.",
  "Create first user": "첫 번째 사용자 생성",
  "Create an account": "계정 생성",
  "No views defined": "정의된 뷰가 없습니다.",
  "Views define how table rows are displayed to the user": "뷰는 테이블의 행이 사용자에게 어떻게 표시되는지를 정의합니다.",
  "Field %s saved": "필드 %s이(가) 저장되었습니다",
  "View configuration": "뷰 구성",
  "Field %s deleted": "필드 %s이(가) 삭제되었습니다.",
  "No tables defined": "정의된 테이블이 없습니다.",
  "Tables hold collections of similar data": "테이블은 유사한 데이터의 집합을 보관합니다.",
  "Invalid form data, try again": "유효하지 않은 양식 데이터입니다. 다시 시도하세요.",
  "Role required to access added files": "추가된 파일에 접근하기 위해 필요한 역할",
  "The user uploading the file has access irrespective of their role": "파일을 업로드한 사용자는 자신의 역할과 관계없이 해당 파일에 접근할 수 있습니다.",
  "Already have an account? Login": "이미 계정이 있으신가요? 로그인",
  "Subdomain not found": "서브도메인을 찾을 수 없습니다.",
  "You must create at least one table before you can create views.": "뷰를 생성하기 전에 최소한 하나의 테이블을 먼저 생성해야 합니다.",
  "Language: ": "언어:",
  "Language changed to %s": "언어가 %s(으)로 변경되었습니다.",
  "Table saved with version history disabled": "버전 기록이 비활성화된 상태로 테이블이 저장되었습니다.",
  "Missing name": "이름이 없습니다.",
  "Successfully restored backup": "백업을 성공적으로 복원했습니다.",
  "Welcome to Saltcorn!": "Saltcorn에 오신 것을 환영합니다!",
  "File %s uploaded": "파일 %s이(가) 업로드되었습니다.",
  "Local": "로컬",
  "Name required": "이름은 필수입니다",
  "Expression": "표현",
  "Formula": "수식",
  "new": "새로 만들기",
  "Password does not match": "비밀번호가 일치하지 않습니다.",
  "Not allowed to write to table %s": "테이블 %s에 쓰기가 허용되지 않습니다.",
  "Login successful": "로그인에 성공했습니다.",
  "Welcome, %s!": "환영합니다, %s!",
  "Error: missing name or file": "오류: 이름 또는 파일이 누락되었습니다.",
  "Restart server.": "서버를 재시작합니다.",
  "Add to menu": "메뉴에 추가",
  "View %s added to menu. Adjust access permissions in Settings &raquo; Menu": "뷰 %s이(가) 메뉴에 추가되었습니다. 접근 권한은 설정 &raquo; 메뉴에서 조정하세요.",
  "Clone": "클론",
  "View %s cloned as %s": "뷰 %s이(가) %s(으)로 복제되었습니다.",
  "Duplicate": "복제",
  "View %s duplicated as %s": "뷰 %s이(가) %s(으)로 복제되었습니다",
  "The view name will appear as the title of pop-ups showing this view, and in the URL when it is shown alone.": "뷰 이름은 이 뷰를 표시하는 팝업의 제목으로 나타나며, 이 뷰가 단독으로 표시될 때 URL에도 사용됩니다.",
  "Saltcorn version": "Saltcorn 버전",
  "Node.js version": "Node.js 버전",
  "Table not found": "테이블을 찾을 수 없습니다.",
  "No row selected": "선택된 행이 없습니다",
  "Calculated": "계산됨",
  "Unique": "고유한",
  "Stored": "저장됨",
  "Please enter the formula for the new field as a JavaScript expression. The expression must result in a %s type": "새 필드에 대한 수식을 JavaScript 표현식으로 입력하십시오. 표현식은 %s 타입을 결과로 반환해야 합니다.",
  "Fields you can use as variables: ": "변수로 사용할 수 있는 필드:",
  "Examples:": "예시:",
  "Missing label": "레이블 누락",
  "Column %s already exists (but is hidden)": "열 %s는 이미 존재합니다(하지만 숨겨져 있습니다).",
  "Column %s already exists": "열 %s은(는) 이미 존재합니다",
  "Use this to restrict your field to a list of options (separated by commas). For instance, if the permissible values are \"Red\", \"Green\" and \"Blue\", enter \"Red, Green, Blue\" here. Leave blank if the string can hold any value.": "쉼표로 구분된 옵션 목록으로 이 필드를 제한하려면 여기에 값을 입력하십시오. 예를 들어, 허용 가능한 값이 \"Red\", \"Green\", \"Blue\"인 경우 여기에는 \"Red, Green, Blue\"라고 입력합니다. 문자열에 어떤 값이든 허용하려면 비워 두십시오.",
  "Columns": "열",
  "Default state": "기본 상태",
  "Specify the fields in the table to show": "테이블에서 표시할 필드를 지정하십시오.",
  "Use view to create": "뷰를 사용하여 생성하기",
  "If user has write permission. Leave blank to have no link to create a new item": "사용자에게 쓰기 권한이 있는 경우에만 적용됩니다. 새 항목을 생성하는 링크를 제공하지 않으려면 비워 두십시오.",
  "Display create view as": "뷰 생성 화면으로 표시",
  "Label for create": "생성 레이블",
  "Label in link or button to create. Leave blank for a default label": "생성 링크 또는 버튼에 표시할 레이블입니다. 기본 레이블을 사용하려면 비워 두십시오.",
  "Fixed fields": "고정 필드",
  "These fields were missing, you can give values here. The values you enter here can be overwritten by information coming from other views, for instance if the form is triggered from a list.": "이 필드들이 누락되어 있으므로, 여기에서 값을 입력할 수 있습니다. 여기에서 입력한 값은, 예를 들어 폼이 리스트에서 트리거되는 경우처럼 다른 뷰에서 전달되는 정보에 의해 덮어써질 수 있습니다.",
  "Edit options": "편집 옵션",
  "The view you choose here can be ignored depending on the context of the form, for instance if it appears in a pop-up the redirect will not take place.": "여기에서 선택한 뷰는 폼의 컨텍스트에 따라 무시될 수 있습니다. 예를 들어 팝업으로 표시되는 경우에는 리다이렉트가 발생하지 않습니다.",
  "View when done": "완료 후 보기",
  "Item View": "아이템 뷰",
  "If user has write permission.  Leave blank to have no link to create a new item": "사용자에게 쓰기 권한이 있는 경우에만 적용됩니다. 새 항목을 생성하는 링크를 제공하지 않으려면 비워 두십시오.",
  "Subtables": "하위 테이블",
  "List View": "목록 뷰",
  "Show View": "뷰 표시",
  "Which related tables would you like to show in sub-lists below the selected item?": "선택한 항목 아래의 하위 목록에 어떤 연관 테이블을 표시하시겠습니까?",
  "Order and layout": "순서 및 레이아웃",
  "Order by": "정렬 기준",
  "Descending": "내림차순",
  "Columns small screen": "작은 화면용 열",
  "Columns medium screen": "중간 화면 열",
  "Columns large screen": "대형 화면에서의 컬럼 수",
  "Columns extra-large screen": "열(엑스트라 라지 스크린)",
  "Each in card?": "각 항목을 카드 형태로?",
  "Omit search form": "검색 양식 생략",
  "Do not display the search filter form": "검색 필터 폼을 표시하지 않습니다.",
  "Default search form values when first loaded": "처음 로드될 때의 기본 검색 폼 값",
  "Next": "다음",
  "Save": "저장",
  "Calculated fields cannot have File type": "계산 필드는 파일 타입을 가질 수 없습니다.",
  "On Field": "필드에서",
  "Field in %s table": "%s 테이블의 필드",
  "Action on row": "행에 대한 액션",
  "Link to other view": "다른 뷰에 링크",
  "Link to anywhere": "어디로든 링크",
  "Join Field": "조인 필드",
  "Aggregation": "집계",
  "Field": "필드",
  "Field view": "필드 뷰",
  "Action": "액션",
  "Action Label": "액션 레이블",
  "View label": "뷰 레이블",
  "Leave blank for default label.": "기본 레이블을 사용하려면 비워 두십시오.",
  "View label is a formula?": "뷰 레이블이 수식인가요?",
  "Open in popup modal?": "팝업 모달에서 열기?",
  "Link text": "링크 텍스트",
  "Link text is a formula?": "링크 텍스트는 수식인가요?",
  "Link URL": "링크 URL",
  "Link URL is a formula?": "링크 URL이 수식인가요?",
  "Open in new tab": "새 탭에서 열기",
  "Relation": "관계",
  "Statistic": "통계",
  "In search form": "검색 양식에서",
  "Header label": "헤더 레이블",
  "step": "단계",
  "max": "최대",
  "Base URL": "기본 URL",
  "Allow signups": "회원 가입 허용",
  "Login in menu": "메뉴에서 로그인",
  "Allow password reset": "비밀번호 재설정 허용",
  "SMTP host": "SMTP 호스트",
  "SMTP username": "SMTP 사용자 이름",
  "SMTP password": "SMTP 비밀번호",
  "SMTP port": "SMTP 포트",
  "SMTP secure": "SMTP 보안",
  "Email from address": "보낸 사람 이메일 주소",
  "Development mode": "개발 모드",
  "Log SQL to stdout": "SQL을 stdout으로 로그 출력",
  "Menu items": "메뉴 항목",
  "Global search": "전역 검색",
  "Available packs": "사용 가능한 팩",
  "Available packs fetched": "사용 가능한 팩을 가져왔습니다.",
  "Available plugins": "사용 가능한 플러그인",
  "Available plugins fetched": "사용 가능한 플러그인 가져오기 완료",
  "Public home page": "공용 홈 페이지",
  "User home page": "사용자 홈 페이지",
  "Staff home page": "직원 홈 페이지",
  "Admin home page": "관리자 홈 페이지",
  "Installed packs": "설치된 팩",
  "A short string which is the name of your site": "사이트 이름으로 사용할 짧은 문자열",
  "Select a publicly accessible image file": "공개적으로 액세스 가능한 이미지 파일을 선택하십시오.",
  "The URL at which your site is available. For instance, https://example.com/": "사이트가 제공되는 URL입니다. 예: https://example.com/",
  "Allow users to sign up for a new user account": "사용자가 새로운 사용자 계정을 등록할 수 있도록 허용합니다.",
  "Show the login link in the menu": "메뉴에 로그인 링크 표시",
  "Allow users to request a password reset email. Email must be configured.": "사용자가 비밀번호 재설정 이메일을 요청할 수 있도록 허용합니다. 이메일 설정이 구성되어 있어야 합니다.",
  "The host address of your SMTP server. For instance, smtp.postmarkapp.com": "SMTP 서버의 호스트 주소입니다. 예: smtp.postmarkapp.com",
  "Disable JS/CSS asset caching, show full error to user on crash, enable editing field type": "JS/CSS 에셋 캐싱 비활성화, 크래시 시 사용자에게 전체 오류 표시, 필드 타입 편집 기능 활성화",
  "Print all SQL statements to the standard output": "모든 SQL 문을 표준 출력으로 출력합니다.",
  "The email address from which emails are sent. For instance, hello@saltcorn.com": "이메일이 발송되는 이메일 주소입니다. 예: hello@saltcorn.com",
  "Is the connection to the SMTP server over a secure transport protocol?": "SMTP 서버와의 연결이 보안 전송 프로토콜을 통해 이루어지나요?",
  "About Saltcorn": "Saltcorn에 대하여",
  "Apply": "적용",
  "Anywhere": "어디서나",
  "Search filter": "검색 필터",
  "Are you sure you want to delete %s?": "정말로 %s을(를) 삭제하시겠습니까?",
  "Are you sure?": "확실한가요?",
  "Set random password": "무작위 비밀번호 설정",
  "Changed password for user %s to %s": "사용자 %s의 비밀번호를 %s(으)로 변경했습니다.",
  "Disable": "비활성화",
  "Enabled user %s": "사용자 %s 활성화됨",
  "Enable": "활성화",
  "Disabled user %s": "비활성화된 사용자 %s",
  "Disabled": "비활성화됨",
  "Send password reset email": "비밀번호 재설정 이메일 보내기",
  " with password %s": "비밀번호 %s와 함께",
  "User confirmation?": "사용자 확인?",
  "New user form": "새 사용자 폼",
  "A view to show to new users": "신규 사용자에게 표시할 뷰",
  "Account already exists": "계정이 이미 존재합니다",
  "Search not configured": "검색이 구성되지 않았습니다.",
  "Already in use": "이미 사용 중입니다",
  "Functions you can use (in addition to standard JavaScript functions): ": "사용할 수 있는 함수들(표준 JavaScript 함수 외에):",
  "Items per page": "페이지당 항목 수",
  "Variable name": "변수 이름",
  "Delete all rows": "모든 행 삭제",
  "Recalculate stored fields": "저장된 필드 다시 계산",
  "Started recalculating stored fields": "저장된 필드의 재계산을 시작했습니다.",
  "Deleted all rows": "모든 행을 삭제했습니다.",
  "Database": "데이터베이스",
  "API token": "API 토큰",
  "No API token issued": "API 토큰이 발급되지 않았습니다.",
  "New API token generated": "새 API 토큰이 생성되었습니다",
  "Actions": "액션",
  "Actions available": "사용 가능한 액션",
  "Triggers": "트리거",
  "Add trigger": "트리거 추가",
  "New trigger": "새 트리거",
  "Configure trigger": "트리거 구성",
  "Action label is a formula?": "액션 레이블이 수식인가요?",
  "Action Style": "액션 스타일",
  "Button size": "버튼 크기",
  "A view with this name already exists": "이 이름을 가진 뷰가 이미 존재합니다",
  "Constraints": "제약 조건",
  "%s constraints": "%s 제약 조건",
  "Add constraint": "제약 조건 추가",
  "Add constraint to %s": "%s에 제약 조건 추가",
  "Cannot delete users table": "사용자 테이블을 삭제할 수 없습니다.",
  "Test run": "테스트 실행",
  "Test run output": "테스트 실행 출력",
  "Run %s": "%s 실행",
  "back to actions": "액션으로 돌아가기",
  "Action %s run successfully with no console output": "액션 %s 이(가) 콘솔 출력 없이 성공적으로 실행되었습니다.",
  "Roles": "역할",
  "Saved layout for role": "역할에 대해 저장된 레이아웃",
  "Layout by role": "역할별 레이아웃",
  "Users and roles": "사용자 및 역할",
  "Match regular expression": "정규 표현식 일치",
  "Error message when regular expression does not match": "정규식이 일치하지 않을 때의 오류 메시지",
  "Invalid attributes": "잘못된 속성",
  "Documentation": "문서",
  "Plugin %s installed": "플러그인 %s이(가) 설치되었습니다.",
  "Plugin %s removed.": "플러그인 %s이(가) 제거되었습니다.",
  "Plugin %s installed, please complete configuration.": "플러그인 %s 이(가) 설치되었습니다. 구성을 완료해 주세요.",
  "Configure %s Plugin": "%s 플러그인 구성",
  "Cannot remove plugin: views %s depend on it": "플러그인을 제거할 수 없습니다: 뷰 %s가 이 플러그인에 의존합니다",
  "New Plugin": "새 플러그인",
  "Add plugin": "플러그인 추가",
  "Store refreshed": "스토어가 새로 고쳐졌습니다.",
  "Plugins up-to-date": "플러그인이 최신 상태입니다.",
  "Source": "소스",
  "Inbound keys: ": "인바운드 키:",
  "Icon": "아이콘",
  "Create database view": "데이터베이스 뷰 생성",
  "Create an SQL view in the database with the fields in this list": "이 목록에 있는 필드들로 데이터베이스에 SQL 뷰를 생성합니다.",
  "Upgrade": "업그레이드",
  "Show only matches in table:": "테이블에서 일치하는 항목만 표시:",
  "Showing matches in table %s.": "테이블 %s에서 일치하는 항목을 표시하는 중입니다.",
  "Edit trigger": "트리거 편집",
  "Show on page": "페이지에 표시",
  "Requests to render this view directly will instead show the chosen page, if any. The chosen page should embed this view. Use this to decorate the view with additional elements.": "이 뷰를 직접 렌더링하려는 요청은(있는 경우) 대신 선택된 페이지를 표시합니다. 선택된 페이지는 이 뷰를 포함(임베드)해야 합니다. 이를 사용하여 뷰를 추가 요소로 장식하십시오.",
  "Hide pagination": "페이지 매김 숨기기",
  "True": "참",
  "False": "거짓",
  "Clear all": "모두 지우기",
  "This will delete <strong>EVERYTHING</strong> in the selected categories": "이 작업은 선택한 범주에 있는 <strong>모든 것</strong>을 삭제합니다.",
  "Deleted all %s": "%s 모두 삭제됨",
  "Restart server": "서버 재시작",
  "Edit Plugin": "플러그인 편집",
  "Unknown authentication method %ss": "알 수 없는 인증 방식 %ss",
  "Restart required for changes to take effect. Restart server from the <a href=\"/admin\">Admin page</a>.": "변경 사항을 적용하려면 재시작이 필요합니다. <a href=\"/admin\">관리자 페이지</a>에서 서버를 재시작하십시오.",
  "Email with password reset link sent": "비밀번호 재설정 링크가 포함된 이메일이 전송되었습니다.",
  "Link Style": "링크 스타일",
  "Link size": "링크 크기",
  "Set page title": "페이지 제목 설정",
  "Skip this section if you do not want to set the page title": "페이지 제목을 설정하지 않으려면 이 섹션을 건너뛰십시오.",
  "Page title is a formula?": "페이지 제목이 수식인가요?",
  "Enable LetsEncrypt HTTPS": "LetsEncrypt HTTPS 활성화",
  "Set Base URL configuration first": "먼저 기본 URL 구성을 설정하십시오.",
  "LetsEncrypt enabled": "LetsEncrypt 활성화됨",
  "LetsEncrypt SSL enabled. Restart for changes to take effect.": "LetsEncrypt SSL이 활성화되었습니다. 변경 사항을 적용하려면 재시작해야 합니다.",
  "File not found": "파일을 찾을 수 없습니다",
  "Table %s not found": "테이블 %s을(를) 찾을 수 없습니다.",
  "Page %s added to menu. Adjust access permissions in Settings &raquo; Menu": "페이지 %s이(가) 메뉴에 추가되었습니다. 접근 권한은 설정 &raquo; 메뉴에서 조정하십시오.",
  "Page %s duplicated as %s": "페이지 %s이(가) %s(으)로 복제되었습니다.",
  "Custom SSL certificate": "커스텀 SSL 인증서",
  "Custom SSL private key": "사용자 지정 SSL 개인 키",
  "Login view": "로그인 뷰",
  "Signup view": "회원가입 뷰",
  "A view with the login form": "로그인 폼이 포함된 뷰",
  "A view with the signup form": "회원가입 양식이 포함된 뷰",
  "Signups not enabled": "회원 가입이 활성화되어 있지 않습니다.",
  "Ownership field": "소유권 필드",
  "The user referred to in this field will be the owner of the row": "이 필드에 지정된 사용자는 해당 행의 소유자가 됩니다.",
  "None": "없음",
  "Information about plugin": "플러그인에 대한 정보",
  "%s plugin information": "%s 플러그인 정보",
  "Package version": "패키지 버전",
  "Package name": "패키지 이름",
  "Plugin dependencies": "플러그인 종속성",
  "This plugin supplies a theme.": "이 플러그인은 테마를 제공합니다.",
  "Types": "유형",
  "This plugin supplies these types: ": "이 플러그인은 다음과 같은 타입을 제공합니다:",
  "Functions": "함수",
  "Returns: ": "반환값:",
  "View templates": "뷰 템플릿",
  "Repository": "저장소",
  "Latest": "최신",
  "Latest version": "최신 버전",
  "Latest npm version cache": "최신 npm 버전 캐시",
  "Plugin up-to-date": "플러그인이 최신 상태입니다.",
  "Upgrade here": "여기에서 업그레이드하세요",
  "An upgrade to Saltcorn is available! Current version: %s; latest version: %s.": "Saltcorn의 업그레이드가 가능합니다! 현재 버전: %s; 최신 버전: %s.",
  "Passwords do not match": "비밀번호가 일치하지 않습니다.",
  "Not a valid e-mail address": "유효한 이메일 주소가 아닙니다.",
  "Custom CSS": "사용자 정의 CSS",
  "Custom HTML": "사용자 정의 HTML",
  "Site structure": "사이트 구조",
  "SSL": "SSL",
  "Users and security": "사용자 및 보안",
  "User settings updated": "사용자 설정이 업데이트되었습니다.",
  "SSL encryption for HTTPS traffic": "HTTPS 트래픽을 위한 SSL 암호화",
  "HTTPS encryption with Let's Encrypt SSL certificate": "Let's Encrypt SSL 인증서를 사용한 HTTPS 암호화",
  "Saltcorn can automatically obtain an SSL certificate from <a href=\"https://letsencrypt.org/\">Let's Encrypt</a> for single domains": "Saltcorn은 단일 도메인에 대해 <a href=\"https://letsencrypt.org/\">Let's Encrypt</a>로부터 SSL 인증서를 자동으로 발급받을 수 있습니다.",
  "Currently: ": "현재:",
  "HTTPS encryption with custom SSL certificate": "사용자 정의 SSL 인증서를 이용한 HTTPS 암호화",
  "Or use custom SSL certificates, including wildcard certificates for multitenant applications": "또는 멀티테넌트 애플리케이션을 위해 와일드카드 인증서를 포함한 사용자 정의 SSL 인증서를 사용하십시오.",
  "Authentication settings": "인증 설정",
  "Custom SSL certificates": "사용자 지정 SSL 인증서",
  "Custom SSL enabled. Restart for changes to take effect.": "커스텀 SSL이 활성화되었습니다. 변경 사항을 적용하려면 재시작하십시오.",
  "Enabled": "사용함",
  "You have enabled both Let's Encrypt certificates and custom SSL certificates. Let's Encrypt takes priority and the custom certificates will be ignored.": "Let's Encrypt 인증서와 사용자 지정 SSL 인증서를 모두 활성화했습니다. Let's Encrypt가 우선 적용되며, 사용자 지정 인증서는 무시됩니다.",
  "Events": "이벤트",
  "About application": "애플리케이션 정보",
  "System": "시스템",
  "Site identity settings updated": "사이트 아이덴티티 설정이 업데이트되었습니다.",
  "Email settings": "이메일 설정",
  "Site identity settings": "사이트 아이덴티티 설정",
  "Email settings updated": "이메일 설정이 업데이트되었습니다.",
  "System operations": "시스템 운영",
  "About the system": "시스템 정보",
  "Restart here": "여기서 다시 시작합니다.",
  "Download a backup": "백업 다운로드",
  "Restore a backup": "백업 복원",
  "Add new role": "새 역할 추가",
  "Role updated": "역할이 업데이트되었습니다",
  "First delete users with this role": "먼저 이 역할을 가진 사용자들을 삭제하십시오.",
  "Role %s deleted": "역할 %s이(가) 삭제되었습니다.",
  "This is the rank of the user role, lower role IDs will be able to access more resources.": "이는 사용자 역할의 순위를 나타내며, 더 낮은 역할 ID를 가진 역할일수록 더 많은 리소스에 접근할 수 있습니다.",
  "Role name": "역할 이름",
  "Cannot delete this role": "이 역할을 삭제할 수 없습니다.",
  "Saltcorn is <a href=\"https://www.gnu.org/philosophy/free-sw.en.html\">Free</a> and <a href=\"https://opensource.org/\">Open Source</a> Software, <a href=\"https://github.com/saltcorn/saltcorn/\">released</a> under the <a href=\"https://github.com/saltcorn/saltcorn/blob/master/LICENSE\">MIT license</a>.": "Saltcorn은 <a href=\"https://www.gnu.org/philosophy/free-sw.en.html\">자유</a>이자 <a href=\"https://opensource.org/\">오픈 소스</a> 소프트웨어이며, <a href=\"https://github.com/saltcorn/saltcorn/\">배포</a>는 <a href=\"https://github.com/saltcorn/saltcorn/blob/master/LICENSE\">MIT 라이선스</a> 하에 이루어집니다.",
  "Create a page": "페이지 생성",
  "Test": "테스트",
  "E-mail and password required": "이메일과 비밀번호가 필요합니다.",
  "Masonry columns": "메이슨리 열",
  "Where": "어디",
  "Access Read/Write": "읽기/쓰기 액세스",
  "History": "히스토리",
  "Owned": "소유됨",
  "Primary key": "기본 키",
  "Users already present": "이미 존재하는 사용자",
  "Discover tables": "테이블 탐색",
  "The following tables in your database can be imported into Saltcorn:": "데이터베이스의 다음 테이블들을 Saltcorn으로 가져올 수 있습니다:",
  "Discovered tables: %s": "발견된 테이블: %s",
  "There are no tables in the database that can be imported into Saltcorn.": "데이터베이스에 Saltcorn으로 가져올 수 있는 테이블이 없습니다.",
  "Import": "가져오기",
  "Discover": "발견",
  "Discover tables in database": "데이터베이스에서 테이블 검색",
  "Single item view": "단일 항목 뷰",
  "The underlying individual view of each table row": "각 테이블 행의 기본 개별 뷰",
  "Minimum role to read": "읽기 최소 역할",
  "Minimum role to write": "쓰기 위한 최소 역할",
  "Create page": "페이지 생성",
  "Multi-tenancy not enabled": "멀티 테넌시가 활성화되지 않음",
  "Identity": "아이덴티티",
  "Email sent to %s with no errors": "오류 없이 %s(으)로 이메일이 전송되었습니다.",
  "External": "외부",
  "Force TLS": "TLS 강제 사용",
  "Always use TLS when connecting to server? If unchecked, TLS is used if server supports the STARTTLS extension. In most cases check this box if you are connecting to port 465. For port 587 or 25 keep it unchecked": "서버에 연결할 때 항상 TLS를 사용하시겠습니까?  \n이 옵션을 선택하지 않으면, 서버가 STARTTLS 확장을 지원하는 경우에만 TLS가 사용됩니다.  \n대부분의 경우 포트 465에 연결할 때는 이 옵션을 선택하십시오.  \n포트 587 또는 25를 사용할 경우에는 선택하지 않은 상태로 두십시오.",
  "Relationship diagram": "관계 다이어그램",
  "Verified": "검증됨",
  "Send verification email": "인증 이메일 보내기",
  "Email verification link sent to %s": "%s(으)로 이메일 인증 링크가 전송되었습니다",
  "Verification view": "검증 뷰",
  "A view with the view to be emailed to users for email address verification": "이메일 주소 검증을 위해 사용자에게 전송될 뷰를 포함하는 뷰",
  "Email verified": "이메일이 인증되었습니다",
  "An email has been sent to %s to verify your address": "주소를 확인하기 위해 %s(으)로 이메일이 전송되었습니다.",
  "Elevate verified to role": "검증된 사용자를 역할로 승격",
  "Elevate users to a higher role when their email addresses have been verified": "이메일 주소가 검증되면 사용자를 더 높은 역할로 승격합니다.",
  "Email mask": "이메일 마스크",
  "Emails used for signup must end with this string": "회원가입에 사용되는 이메일은 이 문자열로 끝나야 합니다.",
  "Signups with this email address are not accepted": "이 이메일 주소로는 가입이 허용되지 않습니다.",
  "Default order by": "기본 정렬 기준",
  "Default descending?": "기본값을 내림차순으로 할까요?",
  "Omit header": "헤더 생략",
  "Do not display the header": "헤더를 표시하지 마십시오.",
  "The maximum number of characters in the string": "문자열의 최대 문자 수",
  "The minimum number of characters in the string": "문자열의 최소 문자 수",
  "Style": "스타일",
  "Not all themes support menu buttons": "모든 테마가 메뉴 버튼을 지원하는 것은 아닙니다.",
  "Select a publicly accessible image file for the menu logo": "메뉴 로고로 사용할 공개적으로 접근 가능한 이미지 파일을 선택하십시오.",
  "Favicon": "파비콘",
  "Select a publicly accessible image file for the browser tab icon": "브라우저 탭 아이콘으로 사용할 공개적으로 접근 가능한 이미지 파일을 선택하십시오.",
  "Site identity settings, backup, email settings, system control and information": "사이트 식별 설정, 백업, 이메일 설정, 시스템 제어 및 정보",
  "Plugin and pack installation and control": "플러그인 및 팩 설치 및 제어",
  "User administration, edit roles, user and security settings, SSL certificates for https encryption": "사용자 관리, 역할 편집, 사용자 및 보안 설정, HTTPS 암호화를 위한 SSL 인증서",
  "Menu, search and tenants": "메뉴, 검색 및 테넌트",
  "Actions, triggers and crash log": "액션, 트리거 및 크래시 로그",
  "Multitenancy enabled": "멀티테넌시 활성화됨",
  "Restart required for changes to take effect.": "변경 사항을 적용하려면 다시 시작해야 합니다.",
  "Tenant settings": "테넌트 설정",
  "Role to create tenants": "테넌트를 생성할 수 있는 역할",
  "Minimum user role required to create a new tenant": "새 테넌트를 생성하기 위해 필요한 최소 사용자 역할",
  "Tenant settings updated": "테넌트 설정이 업데이트되었습니다.",
  "Not allowed": "허용되지 않음",
  "You are trying to create a tenant while connecting via an IP address rather than a domain. This will probably not work.": "도메인이 아닌 IP 주소를 통해 접속한 상태에서 테넌트를 생성하려고 하고 있습니다. 이는 정상적으로 동작하지 않을 가능성이 매우 높습니다.",
  "Create tenant warning": "테넌트 생성 경고",
  "Show a warning to users creating a tenant disclaiming warranty of availability or security": "테넌트를 생성하는 사용자에게 가용성 또는 보안에 대한 보증이 없음을 고지하는 경고를 표시합니다.",
  "A list view shown on the left, to select rows": "좌측에 표시되어 행을 선택할 수 있는 목록 뷰",
  "The view to show the selected row": "선택된 행을 표시하는 뷰",
  "Location": "위치",
  "Location of link to create new row": "새 행 생성 링크의 위치",
  "Options": "옵션",
  "List options": "옵션 나열",
  "Rows per page": "페이지당 행 수",
  "Invalid administrative action": "잘못된 관리자 작업",
  "User settings form": "사용자 설정 폼",
  "A view for users to change their custom user fields": "사용자가 자신의 커스텀 사용자 필드를 변경할 수 있는 뷰",
  "Error: ": "오류:",
  "User settings changed": "사용자 설정이 변경되었습니다.",
  "Rename table": "테이블 이름 변경",
  "Rename table %s": "테이블 %s 이름 변경",
  "Base URL domain %s does not match hostname %s": "기본 URL 도메인 %s 이(가) 호스트 이름 %s 와(과) 일치하지 않습니다.",
  "Custom HTTP headers": "커스텀 HTTP 헤더",
  "Format for each line: Header-Name: value": "각 줄의 형식: Header-Name: 값",
  "Role to upload files": "파일 업로드 역할",
  "User should have this role or higher to upload files with API (uploads through forms are not affected)": "사용자가 API를 통해 파일을 업로드하려면 이 역할 이상을 보유해야 합니다 (폼을 통한 업로드에는 적용되지 않습니다).",
  "Always show create view": "항상 뷰 생성 표시",
  "If off, only show create view if the query state is about the current user": "꺼져 있는 경우, 쿼리 상태가 현재 사용자에 대한 것일 때만 뷰 생성 표시",
  "Process uptime": "프로세스 가동 시간",
  "A configuration error occurred": "구성 오류가 발생했습니다.",
  "HTTP timeout (s)": "HTTP 타임아웃(초)",
  "Increase if you expect large uploads": "대용량 업로드가 예상되는 경우 값을 증가시키십시오.",
  "Cookie sessions": "쿠키 세션",
  "Store sessions entirely in client cookies for higher performance": "더 높은 성능을 위해 세션을 전적으로 클라이언트 쿠키에 저장합니다.",
  "git commit": "git 커밋",
  "Send test email": "테스트 이메일 보내기",
  "Edit custom SSL certificates": "사용자 정의 SSL 인증서 편집",
  "User must have this role or higher to read rows from the table": "사용자가 테이블의 행을 읽으려면 이 역할 이상을 보유해야 합니다.",
  "User must have this role or higher to edit or create new rows in the table": "사용자가 이 테이블에서 행을 편집하거나 새 행을 생성하려면 이 역할 이상을 보유해야 합니다.",
  "Name of the field": "필드 이름",
  "The type determines the kind of data that can be stored in the field": "유형은 해당 필드에 저장될 수 있는 데이터의 종류를 결정합니다.",
  "Calculated from other fields with a formula": "수식으로 다른 필드에서 계산됨",
  "There must be a value in every row": "모든 행에는 반드시 값이 있어야 합니다.",
  "Different rows must have different values for this field": "서로 다른 행은 이 필드에 서로 다른 값을 가져야 합니다.",
  "Add more fields to enable edit": "편집을 가능하게 하도록 필드를 더 추가하십시오.",
  "Multitenancy": "멀티테넌시",
  "Subdomain": "서브도메인",
  "Information": "정보",
  "Found %s tenants": "%s개의 테넌트를 찾았습니다",
  "Create new tenant": "새 테넌트 생성",
  "%s tenant statistics": "%s 테넌트 통계",
  "Table columns": "테이블 컬럼",
  "Configuration items": "구성 항목",
  "Crashlogs": "크래시 로그",
  "Multitenancy settings": "멀티테넌시 설정",
  "See <a href=\"https://github.com/saltcorn/saltcorn\">GitHub repository</a> for instructions<p>": "지침은 <a href=\"https://github.com/saltcorn/saltcorn\">GitHub 저장소</a>를 참조하십시오<p>",
  "API token for this user: ": "이 사용자에 대한 API 토큰:",
  "Reset": "재설정",
  "Generate": "생성",
  "URL after delete": "삭제 후 URL",
  "Track table data changes over time": "시간 경과에 따른 테이블 데이터 변경 사항 추적",
  "Description allows you to give more information about the table": "Description은 테이블에 대한 추가 정보를 제공할 수 있도록 해줍니다.",
  "Description allows you to give more information about the view.": "설명은 뷰에 대해 더 많은 정보를 제공할 수 있도록 해 줍니다.",
  "Description allows to give more information about field": "설명은 필드에 대한 추가 정보를 제공할 수 있게 합니다.",
  "Name of action": "액션 이름",
  "Description allows you to give more information about the action": "설명란을 통해 해당 액션에 대해 더 많은 정보를 제공할 수 있습니다.",
  "The action to be taken when the trigger fires": "트리거가 발생했을 때 수행될 작업",
  "The table for which the trigger condition is checked.": "트리거 조건이 검사되는 대상 테이블.",
  "Condition under which the trigger will fire": "트리거가 실행될 조건",
  "Test trigger": "트리거 테스트",
  "Edit trigger %s": "트리거 %s 편집",
  "Preset %s": "프리셋 %s",
  "The user password or application token to access SMTP server for sending emails": "이메일 발송을 위해 SMTP 서버에 접속할 때 사용하는 사용자 비밀번호 또는 애플리케이션 토큰",
  "The port of your SMTP server": "SMTP 서버의 포트",
  "The user name to access SMTP server for sending emails.": "이메일 발송을 위해 SMTP 서버에 접속할 때 사용하는 사용자 이름입니다.",
  "The user password or app password to access SMTP server for sending emails. If your SMTP provider allows to create app password for using from application We recommends to use app password instead of user password.": "이메일 발송을 위한 SMTP 서버에 접근할 때 사용하는 사용자 비밀번호 또는 앱 비밀번호입니다. SMTP 제공자가 애플리케이션용 앱 비밀번호 생성을 허용하는 경우, 사용자 비밀번호 대신 앱 비밀번호를 사용할 것을 권장합니다.",
  "Tick the boxes for the fields that should be jointly unique": "공동으로 고유해야 하는 필드들의 체크박스를 선택하십시오.",
  "Private SSH key": "개인 SSH 키",
  "Timezone": "시간대",
  "Home Timezone": "기본 시간대",
  "Use this link to revisit your application at any time.": "언제든지 이 링크를 사용하여 애플리케이션으로 다시 돌아올 수 있습니다.",
  "To login to a previously created application, go to: ": "이전에 생성한 애플리케이션에 로그인하려면 다음으로 이동하십시오:",
  "Event types": "이벤트 유형",
  "Channel": "채널",
  "Leave blank for all channels": "모든 채널에 대해 비워 두십시오.",
  "Table or Channel": "테이블 또는 채널",
  "Events to log": "로그할 이벤트",
  "Log settings": "로그 설정",
  "Which events should be logged?": "어떤 이벤트를 로그로 기록해야 하나요?",
  "Event log": "이벤트 로그",
  "Custom Events": "커스텀 이벤트",
  "Channels": "채널",
  "Custom": "사용자 지정",
  "Create custom event": "사용자 정의 이벤트 생성",
  "Yes": "네",
  "Alternative destinations if formula evaluates to true": "수식이 참으로 평가될 경우의 대체 대상",
  "Default view when done": "완료 후 기본 보기",
  "This is the view to which the user will be sent when the form is submitted, unless a formula below is true.": "아래의 어떤 수식이 참이 아닌 한, 폼이 제출되었을 때 사용자가 이동하게 될 뷰입니다.",
  "You can send the user to an different view depending on the day the user has submitted. Ignore this option if you always want to send the user to the same destination": "사용자가 제출한 요일에 따라 다른 뷰로 사용자를 이동시킬 수 있습니다. 항상 동일한 목적지로 사용자를 보내고 싶다면 이 옵션을 무시하십시오.",
  "Plugin name": "플러그인 이름",
  "Source of plugin for install. Few options:npm - download from npm repository,local - get from local file system,github - download from github,git - get from git": "설치할 플러그인의 소스. 선택 가능한 옵션:  \nnpm - npm 레지스트리에서 다운로드,  \nlocal - 로컬 파일 시스템에서 가져오기,  \ngithub - GitHub에서 다운로드,  \ngit - Git 저장소에서 가져오기",
  "For npm - name of npm package, e.g. @saltcorn/html or saltcorn-gantt, check at npmjs.com, for local - absolute path to plugin folder in file system, e.g.C:\\gitsrc\\any-bootstrap-theme\\, for github - name of github project.": "npm의 경우 - npm 패키지 이름(예: @saltcorn/html 또는 saltcorn-gantt)을 npmjs.com에서 확인하십시오.  \nlocal의 경우 - 파일 시스템에서 플러그인 폴더의 절대 경로(예: C:\\gitsrc\\any-bootstrap-theme\\)를 입력하십시오.  \ngithub의 경우 - GitHub 프로젝트 이름을 입력하십시오.",
  "Version of plugin, latest is default value": "플러그인 버전, 최신 버전이 기본값입니다.",
  "Account verification": "계정 인증",
  "User verification failed": "사용자 검증에 실패했습니다.",
  "User verified": "사용자 검증 완료",
  "Error editing user: %s": "사용자 편집 중 오류: %s",
  "User must have this role or higher to make API call for action (trigger)": "사용자가 액션(트리거)에 대한 API 호출을 수행하려면 이 역할 이상을 보유해야 합니다.",
  "Restart complete": "재시작이 완료되었습니다.",
  "Languages": "언어",
  "Add language": "언어 추가",
  "Language": "언어",
  "Locale": "로케일",
  "Menu, search, languages and tenants": "메뉴, 검색, 언어 및 테넌트",
  "This is a translation of a different field in a different language": "이것은 다른 언어로 된 다른 필드의 번역입니다.",
  "Language locale of translation": "번역의 언어 로케일",
  "Action not configurable": "구성할 수 없는 액션",
  "Event type which runs the trigger": "트리거를 실행하는 이벤트 유형",
  "Message string field": "메시지 문자열 필드",
  "The field for the message content on the table for messages": "메시지용 테이블에서 메시지 내용을 위한 필드",
  "Participant field": "참가자 필드",
  "The field for the sender user id on the table for messages": "메시지용 테이블에서 발신자 사용자 ID를 위한 필드",
  "The field for the participant user id": "참가자 사용자 ID 필드",
  "Message sender field": "메시지 발신자 필드",
  "Message view or string field": "메시지 뷰 또는 문자열 필드",
  "A view to show individual messages, or the field for the message content on the table for messages": "개별 메시지를 표시하는 뷰이거나, 메시지용 테이블에서 메시지 내용을 위한 필드",
  "Message relation": "메시지 관계",
  "The relationship to the table of individual messages": "개별 메시지 테이블과의 관계",
  "Message show view": "메시지 표시 뷰",
  "The view to show an individual message": "개별 메시지를 표시하는 뷰",
  "New message form view": "새 메시지 폼 뷰",
  "The view to enter a new message": "새 메시지를 입력하는 뷰",
  "Participant max read id field": "참가자 최대 읽기 ID 필드",
  "The field for the participant's last read message, of type Key to message table": "메시지 테이블에 대한 키 타입의 참가자의 마지막 읽은 메시지 필드",
  "Show older messages": "이전 메시지 표시",
  "New table name": "새 테이블 이름",
  "Password Repeat": "비밀번호 확인",
  "Remember me": "내 정보 기억하기",
  "Column width": "열 너비",
  "Column width units": "열 너비 단위",
  "Ownership formula": "소유권 수식",
  "User is treated as owner if true. In scope: ": "true인 경우 User를 소유자로 간주합니다. 범위:",
  "Not all themes support all locations": "모든 테마가 모든 위치를 지원하는 것은 아닙니다.",
  "Default language": "기본 언어",
  "Library": "라이브러리",
  "Library item %s deleted": "라이브러리 항목 %s이(가) 삭제되었습니다.",
  "Library: component assemblies that can be used in the builder": "라이브러리: 빌더에서 사용할 수 있는 컴포넌트 어셈블리 모음",
  "Edit properties": "속성 편집",
  "Images and other files for download": "다운로드용 이미지 및 기타 파일",
  "Disable LetsEncrypt HTTPS": "Let’sEncrypt HTTPS 비활성화",
  "Type %s not found": "%s 타입을 찾을 수 없습니다.",
  "No pages": "페이지 없음",
  "No views": "뷰 없음",
  "CSV upload": "CSV 업로드",
  "Pages are the web pages of your application built with drag-and-drop builder. They have static content, and by embedding views, dynamic content.": "페이지는 드래그 앤 드롭 빌더로 구축한 애플리케이션의 웹 페이지입니다. 이들은 정적 콘텐츠를 가지며, 뷰를 임베딩함으로써 동적 콘텐츠를 포함할 수 있습니다.",
  "Views display data from tables. A view is a view template applied to a table, with configuration.": "뷰는 테이블의 데이터를 표시합니다. 뷰는 설정과 함께 테이블에 적용되는 뷰 템플릿입니다.",
  "Tables organise data by fields and rows.": "테이블은 필드와 행을 기준으로 데이터를 구성합니다.",
  "Pages are the web pages of your application built with a drag-and-drop builder. They have static content, and by embedding views, dynamic content.": "페이지는 드래그 앤 드롭 빌더로 구축한 애플리케이션의 웹 페이지입니다. 이들은 정적 콘텐츠를 가지며, 뷰를 임베딩함으로써 동적 콘텐츠를 포함할 수 있습니다.",
  "Triggers run actions in response to events.": "트리거는 이벤트에 대한 응답으로 액션을 실행합니다.",
  "No files": "파일 없음",
  "Cookie duration (hours)": "쿠키 지속 시간(시간)",
  "Set to 0 for expiration at the end of browser session": "브라우저 세션 종료 시 만료되도록 하려면 0으로 설정하십시오.",
  "Cookie duration (hours) when remember ticked": "기억하기 옵션 선택 시 쿠키 유지 기간(시간)",
  "Forget table": "테이블 잊기",
  "Table %s forgotten. You can now discover it.": "테이블 %s 이(가) 잊혀졌습니다. 이제 다시 발견할 수 있습니다.",
  "No triggers": "트리거 없음",
  "List width": "목록 너비",
  "Number of columns (1-12) allocated to the list view": "목록 뷰에 할당된 열 수(1–12)",
  "New tenant template": "새 테넌트 템플릿",
  "Copy site structure for new tenants from this tenant": "이 테넌트의 사이트 구조를 새 테넌트로 복사합니다.",
  "Use this link: <a href=\"%s\">%s</a> to revisit your application at any time.": "이 링크를 사용하여 언제든지 애플리케이션에 다시 접속할 수 있습니다: <a href=\"%s\">%s</a>",
  "Use Amazon S3": "Amazon S3 사용",
  "Use Amazon S3 (or compatible) service to store files. If disabled, Saltcorn uses local disk. WARNING: Changing this may break your uploaded files!": "Amazon S3(또는 호환 가능한) 서비스를 사용하여 파일을 저장합니다. 비활성화된 경우 Saltcorn은 로컬 디스크를 사용합니다. 경고: 이 설정을 변경하면 업로드된 파일이 손상되거나 더 이상 접근할 수 없게 될 수 있습니다!",
  "Amazon S3 Bucket": "Amazon S3 버킷",
  "Name you selected for your S3 bucket in AWS.": "AWS에서 S3 버킷에 대해 선택한 이름.",
  "Amazon S3 Path Prefix": "Amazon S3 경로 접두어",
  "Prefix you selected for your S3 bucket in AWS.": "AWS에서 S3 버킷에 대해 선택한 접두사(Prefix)입니다.",
  "Amazon S3 Endpoint": "Amazon S3 엔드포인트",
  "Hostname of your S3 Compatible Storage provider. Defaults to 's3.amazonaws.com'.": "S3 호환 스토리지 제공자의 호스트명입니다. 기본값은 `s3.amazonaws.com`입니다.",
  "Amazon S3 Region": "Amazon S3 리전",
  "AWS region you selected when creating your S3 bucket. Default ti 'us-east-1'.": "S3 버킷을 생성할 때 선택한 AWS 리전입니다. 기본값은 `us-east-1`입니다.",
  "Amazon S3 Access Key ID": "Amazon S3 액세스 키 ID",
  "Only required if you do not want to authenticate to S3 using an IAM role. Enter the Access Key ID provided by your Amazon EC2 administrator.": "IAM 역할을 사용하여 S3에 인증하지 않으려는 경우에만 필요합니다. Amazon EC2 관리자에게서 제공받은 액세스 키 ID를 입력하십시오.",
  "Amazon S3 Secret Access Key": "Amazon S3 비밀 액세스 키",
  "The secret access key associated with your Amazon S3 Access Key ID.": "Amazon S3 액세스 키 ID와 연결된 비밀 액세스 키입니다.",
  "Use Amazon S3 Secure Connection.": "Amazon S3 보안 연결 사용",
  "Connect to Amazon S3 (or compatible) securely.": "Amazon S3(또는 호환 스토리지)에 안전하게 연결하십시오.",
  "Storage settings": "스토리지 설정",
  "Storage": "스토리지",
  "Storage settings updated": "스토리지 설정이 업데이트되었습니다.",
  "Label formula": "레이블 수식",
  "Include formula": "수식 포함",
  "If specified, only include in menu rows that evaluate to true": "지정된 경우, true로 평가되는 행만 메뉴에 포함합니다.",
  "URL formula": "URL 수식",
  "Order field": "정렬 필드",
  "Section field": "섹션 필드",
  "Optional. String type with options, each of which will become a menu section": "선택 사항입니다. 문자열 타입으로, 각 옵션은 메뉴 섹션이 됩니다.",
  "Role to generate API keys": "API 키를 생성하는 역할",
  "User should have this role or higher to generate API keys in their user settings": "사용자가 자신의 사용자 설정에서 API 키를 생성하려면 이 역할 이상을 보유해야 합니다.",
  "API token removed": "API 토큰이 제거되었습니다.",
  "Row inclusion formula": "행 포함 수식",
  "Only include rows where this formula is true": "이 수식이 참인 행만 포함합니다.",
  "Slug": "슬러그",
  "Field that can be used for a prettier URL structure": "더 보기 좋은 URL 구조에 사용할 수 있는 필드",
  "Setup two-factor authentication": "2단계 인증 설정",
  "Setup two-factor authentication with Time-based One-Time Password (TOTP)": "시간 기반 일회용 비밀번호(TOTP)를 사용하여 이중 인증(2FA) 설정",
  "1. Scan this QR code in your Authenticator app": "1. 인증 앱에서 이 QR 코드를 스캔하세요.",
  "2. Enter the six-digit code generated in your Authenticator app": "2. 인증 앱에서 생성된 6자리 코드를 입력하십시오.",
  "Code": "코드",
  "Two-factor authentication with Time-based One-Time Password enabled": "시간 기반 일회용 비밀번호(TOTP)가 활성화된 이중 요소 인증(2FA)",
  "Two-factor authentication": "이중 인증",
  "Two-factor authentication is enabled": "2단계 인증이 활성화되었습니다",
  "Two-factor authentication with Time-based One-Time Password disabled": "시간 기반 일회용 비밀번호(TOTP)를 사용하는 이중 인증(2FA) 비활성화됨",
  "Two-factor authentication is disabled": "2단계 인증이 비활성화되어 있습니다.",
  "Auto save": "자동 저장",
  "Save any changes immediately": "모든 변경 사항을 즉시 저장합니다.",
  "Transpose": "전치",
  "Display one column per line": "한 줄에 하나의 열만 표시합니다.",
  "Vertical column width": "세로 열 너비",
  "Vertical width units": "수직 너비 단위",
  "Save before going back": "뒤로 가기 전에 저장하십시오",
  "Reload after going back": "뒤로 가기 후 다시 로드",
  "2FA policy": "2FA 정책",
  "Steps to go back": "뒤로 돌아가는 단계",
  "Place in dropdown": "드롭다운에 배치",
  "Hide null columns": "널 값인 컬럼 숨기기",
  "Do not display a column if it contains entirely missing values": "값이 전부 누락된 열은 표시하지 마십시오.",
  "Could not verify code": "코드를 검증할 수 없습니다.",
  "Disable two-factor authentication": "2단계 인증 비활성화",
  "Enter your two-factor code in order to disable it": "비활성화하려면 이중 인증 코드를 입력하세요.",
  "Allow the user to enter a new key that is not in the schema": "스키마에 존재하지 않는 새 키를 사용자가 입력할 수 있도록 허용합니다.",
  "Check for updates": "업데이트 확인",
  "Versions refreshed": "버전이 새로 고쳐졌습니다.",
  "Configuration check": "구성 확인",
  "Configuration errors": "구성 오류",
  "Configuration checks passed": "구성 검사 통과됨",
  "On delete cascade": "삭제 시 연쇄 처리",
  "If the parent row is deleted, automatically delete the child rows.": "부모 행이 삭제되면 자식 행들을 자동으로 삭제합니다.",
  "Extra state Formula": "추가 상태 수식",
  "Cannot install unsafe plugins on subdomain tenants": "서브도메인 테넌트에는 안전하지 않은 플러그인을 설치할 수 없습니다.",
  "Default order descending?": "기본 정렬을 내림차순으로 할까요?",
  "This is the view to which the user will be sent when the form is submitted. The view you specify here can be ignored depending on the context of the form, for instance if it appears in a pop-up the redirect will not take place.": "양식이 제출되었을 때 사용자가 이동하게 될 뷰입니다. 여기에서 지정한 뷰는 양식의 컨텍스트에 따라 무시될 수 있습니다. 예를 들어 팝업에 표시되는 경우에는 리다이렉트가 발생하지 않습니다.",
  "Destination view": "대상 뷰",
  "Finish": "완료",
  "Include in full-text search": "전체 텍스트 검색에 포함",
  "Strings": "문자열",
  "In default language": "기본 언어로",
  "In %s": "%s 안에",
  "Enable 2FA": "2FA 활성화",
  "Or enter this code:": "또는 이 코드를 입력하십시오:",
  "Disable 2FA": "2FA 비활성화",
  "Cascade delete to file": "파일에 대한 계단식 삭제",
  "Deleting a row will also delete the file referenced by this field": "행을 삭제하면 이 필드에서 참조하는 파일도 함께 삭제됩니다.",
  "Has channels?": "채널을 지원하나요?",
  "Channels to create events for. Separate by comma; leave blank for all": "이벤트를 생성할 채널들입니다. 쉼표로 구분하세요. 비워 두면 전체 채널에 대해 적용됩니다.",
  "Event Name": "이벤트 이름",
  "Plugins (Extensions) Store endpoint": "플러그인(모듈) 스토어 엔드포인트",
  "Packs Store endpoint": "팩 스토어 엔드포인트",
  "The endpoint of plugins store.": "플러그인 스토어의 엔드포인트.",
  "The endpoint of packs store.": "팩 스토어의 엔드포인트.",
  "Manual backup": "수동 백업",
  "Automated backup": "자동 백업",
  "Frequency": "빈도",
  "Destination": "대상",
  "Directory": "디렉터리",
  "Backup settings updated": "백업 설정이 업데이트되었습니다.",
  "Backup successful": "백업이 성공적으로 완료되었습니다.",
  "Invalid ownership formula: %s": "잘못된 소유권 수식입니다: %s",
  "Expiration in days": "만료 기간(일)",
  "Delete old backup files in this directory after the set number of days": "설정된 일 수가 지난 후 이 디렉터리의 오래된 백업 파일을 삭제합니다.",
  "Mobile app": "모바일 앱",
  "Build mobile app": "모바일 앱 빌드",
  "Build Result": "빌드 결과",
  "Download automated backup": "자동 백업 다운로드",
  "Restoring automated backup": "자동 백업 복원",
  "No errors detected during configuration check": "구성 검사 중 오류가 감지되지 않았습니다.",
  "%s view - %s on %s": "%s 뷰 - %s (%s 상)",
  "Please select at least one platform (android or iOS).": "하나 이상의 플랫폼(android 또는 iOS)을 선택해 주세요.",
  "Back": "뒤로",
  "Periodic snapshots enabled": "주기적 스냅샷 활성화됨",
  "Snapshot will be made every hour if there are changes": "변경 사항이 있는 경우 매시간 스냅샷이 생성됩니다.",
  "Snapshots": "스냅샷",
  "Snapshot settings updated": "스냅샷 설정이 업데이트되었습니다.",
  "Download snapshots": "스냅샷 다운로드",
  "Snapshot successful": "스냅샷이 성공적으로 완료되었습니다.",
  "System logging verbosity": "시스템 로깅 상세 수준",
  "Destination URL Formula": "대상 URL 수식",
  "Pattern": "패턴",
  "View pattern": "뷰 패턴",
  "The view pattern sets the foundation of how the view relates to the table and the behaviour of the view": "뷰 패턴은 뷰가 테이블과 어떻게 연관되는지, 그리고 뷰의 동작 방식이 어떻게 정의되는지에 대한 기반을 설정합니다.",
  "Views display data from tables. A view is a view pattern applied to a table, with configuration.": "뷰는 테이블의 데이터를 표시합니다. 뷰는 설정과 함께 테이블에 적용되는 뷰 패턴입니다.",
  "Modules": "모듈",
  "Module installation and control": "모듈 설치 및 제어",
  "Module store": "모듈 스토어",
  "Module": "모듈",
  "View patterns": "뷰 패턴",
  "%s module information": "%s 모듈 정보",
  "Upgrade installed modules": "설치된 모듈 업그레이드",
  "Add another module": "모듈을 하나 더 추가하십시오.",
  "Add module": "모듈 추가",
  "Module name": "모듈 이름",
  "Source of module for install. Few options:npm - download from npm repository,local - get from local file system,github - download from github,git - get from git": "설치용 모듈 소스. 몇 가지 옵션:  \nnpm - npm 저장소에서 다운로드,  \nlocal - 로컬 파일 시스템에서 가져오기,  \ngithub - GitHub에서 다운로드,  \ngit - Git에서 가져오기",
  "Version of module, latest is default value": "모듈의 버전, 기본값은 최신 버전입니다.",
  "For npm - name of npm package, e.g. @saltcorn/html or saltcorn-gantt, check at npmjs.com, for local - absolute path to module folder in file system, e.g. C:\\gitsrc\\any-bootstrap-theme\\, for github - name of github project.": "npm의 경우 - npm 패키지 이름(예: @saltcorn/html 또는 saltcorn-gantt)을 npmjs.com에서 확인하십시오.  \nlocal의 경우 - 파일 시스템에서 모듈 폴더의 절대 경로(예: C:\\gitsrc\\any-bootstrap-theme\\)를 입력하십시오.  \ngithub의 경우 - GitHub 프로젝트 이름을 입력하십시오.",
  "Modules up-to-date": "모듈이 최신 상태입니다.",
  "User must have this role or higher to read rows from the table, unless they are the owner": "사용자가 소유자가 아닌 경우, 테이블의 행을 읽으려면 이 역할 이상을 보유해야 합니다.",
  "User must have this role or higher to edit or create new rows in the table, unless they are the owner": "소유자인 경우를 제외하고, 사용자는 테이블에서 행을 편집하거나 새 행을 생성하기 위해 이 역할 이상을 가져야 합니다.",
  "Tagname": "태그명",
  "Create tag": "태그 생성",
  "Tags": "태그",
  "New tag": "새 태그",
  "Tag name": "태그 이름",
  "%s Tag": "%s 태그",
  "Remove From Tag": "태그에서 제거",
  "Add tables": "테이블 추가",
  "Add views": "뷰 추가",
  "Add tags": "태그 추가",
  "Trigger": "트리거",
  "Add %s to tag": "태그에 %s 추가",
  "Tag %s deleted": "태그 %s이(가) 삭제되었습니다",
  "Tag %s created": "태그 %s이(가) 생성되었습니다.",
  "Application diagram": "애플리케이션 다이어그램",
  "Diagram": "다이어그램",
  "Entry point": "엔트리 포인트",
  "Platform": "플랫폼",
  "docker": "도커",
  "android": "안드로이드",
  "iOS": "iOS",
  "App file": "앱 파일",
  "Server URL": "서버 URL",
  "Module %s installed, please complete configuration.": "모듈 %s이(가) 설치되었습니다. 구성을 완료해 주십시오.",
  "Module %s removed.": "모듈 %s이(가) 제거되었습니다.",
  "Module %s installed": "모듈 %s이(가) 설치되었습니다",
  "Upgrading modules...": "모듈 업그레이드 중...",
  "Backup now": "지금 백업 실행",
  "Snapshot now": "지금 스냅샷 생성",
  "Restore/download automated backups &raquo;": "자동 백업 복원/다운로드 »",
  "Snapshots store your application structure and definition, without the table data. Individual views and pages can be restored from snapshots from the <a href='/viewedit'>view</a> or <a href='/pageedit'>pages</a> overviews (\"Restore\" from individual page or view dropdowns).": "스냅샷은 테이블 데이터 없이 애플리케이션의 구조와 정의를 저장합니다. 개별 뷰와 페이지는 <a href='/viewedit'>뷰</a> 또는 <a href='/pageedit'>페이지</a> 개요 화면에서 스냅샷으로부터 복원할 수 있으며, 각 페이지나 뷰의 드롭다운 메뉴에서 \"복원(Restore)\"을 선택하여 수행할 수 있습니다.",
  "List/download snapshots &raquo;": "스냅샷 나열/다운로드 »",
  "Discover tables that are already in the Database, but not known to Saltcorn": "데이터베이스에는 이미 존재하지만 Saltcorn에서 아직 인식하지 못한 테이블을 검색합니다.",
  "Split paste": "분할 붙여넣기",
  "Separate paste content into separate inputs": "붙여넣은 내용을 개별 입력으로 분리하십시오.",
  "Add entries to tag": "태그에 항목 추가",
  "Add pages": "페이지 추가",
  "Add triggers": "트리거 추가",
  "Formula value": "수식 값",
  "The build was successfully": "빌드가 성공적으로 완료되었습니다.",
  "Unable to build the app": "앱을 빌드할 수 없습니다.",
  "Add tag": "태그 추가",
  "Create new row": "새 행 생성",
  "Specify how to create a new row": "새로운 행을 생성하는 방법을 지정하십시오.",
  "Preview": "미리보기",
  "Minimum role updated": "최소 역할이 업데이트되었습니다",
  "Module not found": "모듈을 찾을 수 없습니다.",
  "View %s not found": "뷰 %s을(를) 찾을 수 없습니다",
  "Query %s not found": "쿼리 %s을(를) 찾을 수 없습니다.",
  "Open": "열기",
  "Only the android build supports docker.": "안드로이드 빌드만 도커를 지원합니다.",
  "Please enter a valid server URL.": "유효한 서버 URL을 입력해 주세요.",
  "Table access": "테이블 액세스",
  "Download one of the backups above": "위의 백업 중 하나를 다운로드하십시오.",
  "Clear this application": "이 애플리케이션을 초기화하십시오.",
  "(tick all boxes)": "(모든 항목 선택)",
  "When prompted to create the first user, click the link to restore a backup": "첫 번째 사용자를 생성하라는 메시지가 표시되면, 백업을 복원하기 위한 링크를 클릭하십시오.",
  "Select the downloaded backup file": "다운로드한 백업 파일을 선택하십시오.",
  "Units": "단위",
  "Descending?": "내림차순?",
  "Small": "작은",
  "Medium": "미디엄",
  "Large": "대형",
  "Extra-large": "초대형",
  "Please select at least one item": "하나 이상의 항목을 선택하세요.",
  "Only include rows where this formula is true. ": "이 수식이 참인 행만 포함합니다.",
  "Use %s to access current user ID": "현재 사용자 ID에 액세스하려면 %s를 사용하십시오.",
  "Action not found": "액션을 찾을 수 없습니다.",
  "Development settings": "개발 설정",
  "All entities": "모든 엔티티",
  "no tags": "태그 없음",
  "Development mode settings updated": "개발 모드 설정이 업데이트되었습니다.",
  "Locale identifier short code, e.g. en, zh, fr, ar etc. ": "로케일 식별자 단축 코드(예: en, zh, fr, ar 등)",
  "Is this the default language in which the application is built?": "이것이 애플리케이션이 기본적으로 빌드되는 언어인가요?",
  "Database type": "데이터베이스 유형",
  "Database schema name": "데이터베이스 스키마 이름",
  "Database user": "데이터베이스 사용자",
  "Database host": "데이터베이스 호스트",
  "Database port": "데이터베이스 포트",
  "Creator email": "생성자 이메일",
  "Create tenant warning text": "테넌트 생성 경고 문구 작성",
  "Provide your own create warning text if need": "필요하다면 직접 경고 문구를 작성하여 제공하십시오.",
  "Specify some description for tenant if need": "필요하다면 테넌트에 대한 일부 설명을 지정하십시오.",
  "Created": "생성됨",
  "First user E-mail": "첫 번째 사용자 이메일",
  "HTTP settings": "HTTP 설정",
  "Login and Signup": "로그인 및 회원가입",
  "Rights": "권한",
  "Rights settings": "권한 설정",
  "Database name": "데이터베이스 이름",
  "Database schema": "데이터베이스 스키마",
  "If the parent row is deleted, do this to the child rows.": "부모 행이 삭제될 경우, 자식 행에 대해 다음 작업을 수행합니다.",
  "On delete": "삭제 시",
  "Permissions": "권한",
  "Permissions settings": "권한 설정",
  "Files accept filter ": "파일 허용 필터",
  "Specifies a filter for what file types the user can pick from the file input dialog box. Example is `.doc,audio/*,video/*,image/*`": "파일 입력 대화 상자에서 사용자가 선택할 수 있는 파일 유형에 대한 필터를 지정합니다. 예: `.doc,audio/*,video/*,image/*`",
  "Permissions settings updated": "권한 설정이 업데이트되었습니다.",
  "Upload file(s)": "파일 업로드",
  "Specifies a filter for what file types the user can pick from the file input dialog box. Example is `text/csv,audio/*,video/*,image/*`": "파일 입력 대화 상자에서 사용자가 선택할 수 있는 파일 유형에 대한 필터를 지정합니다. 예시는 `text/csv,audio/*,video/*,image/*` 입니다.",
  "Default Files accept filter": "기본 파일 허용 필터",
  "Specifies a default filter for what file types the user can pick from the file input dialog box. Example is `.doc, text/csv,audio/*,video/*,image/*`": "파일 입력 대화 상자에서 사용자가 선택할 수 있는 파일 유형에 대한 기본 필터를 지정합니다. 예시는 `.doc, text/csv, audio/*, video/*, image/*` 입니다.",
  "Destination page": "대상 페이지",
  "Module Store endpoint": "모듈 스토어 엔드포인트",
  "Authentication settings updated": "인증 설정이 업데이트되었습니다.",
  "Log client errors": "클라이언트 오류 로그 기록",
  "Record all client errors in the crash log": "모든 클라이언트 오류를 크래시 로그에 기록하십시오.",
  "Default File accept filter": "기본 파일 허용 필터",
  "File upload debug": "파일 업로드 디버그",
  "Turn on to debug file upload in express-fileupload.": "express-fileupload에서 파일 업로드 디버그를 활성화하십시오.",
  "Upload size limit (Kb)": "업로드 크기 제한(KB)",
  "Maximum upload file size in kilobytes": "최대 업로드 파일 크기(킬로바이트 단위)",
  "File upload timeout": "파일 업로드 시간 초과",
  "Defines how long to wait for data before aborting file upload. Set to 0 if you want to turn off timeout checks. ": "파일 업로드를 중단하기 전에 데이터를 기다리는 시간을 정의합니다. 타임아웃 검사를 비활성화하려면 0으로 설정하십시오.",
  "Files settings": "파일 설정",
  "NPM packages in code": "코드에서의 NPM 패키지",
  "Comma-separated list of packages which will be available in JavaScript actions": "JavaScript 액션에서 사용할 수 있는 패키지들의 콤마로 구분된 목록",
  "Become user": "사용자로 전환",
  "Your are now logged in as %s. Logout and login again to assume your usual identity": "현재 %s(으)로 로그인되어 있습니다. 로그아웃한 후 다시 로그인하여 기존 사용자 신원으로 전환하십시오.",
  "Done": "완료",
  "Configure trigger %s": "트리거 %s 구성",
  "Saved 2FA policy for role": "역할에 대한 2FA 정책이 저장되었습니다",
  "HTTP settings updated": "HTTP 설정이 업데이트되었습니다",
  "%s configuration": "%s 구성",
  "Save indicator": "저장 인디케이터",
  "Public cache TTL (minutes)": "공용 캐시 TTL(분)",
  "Cache-control max-age for public views and pages. 0 to disable": "공용 뷰 및 페이지에 대한 Cache-Control max-age 값입니다. 비활성화하려면 0으로 설정하십시오.",
  "Files accept filter": "파일 허용 필터",
  "User group": "사용자 그룹",
  "Add relations to this table in dropdown options for ownership field": "소유권 필드의 드롭다운 옵션에 이 테이블에 대한 관계를 추가하십시오.",
  "You have views with a role to access lower than the table role to read, with no table ownership. This may cause a denial of access. Users need to have table read access to any data displayed.": "테이블 소유권 없이, 테이블의 읽기 역할보다 낮은 역할로 접근하도록 설정된 뷰가 있습니다. 이는 접근 거부를 초래할 수 있습니다. 사용자에게는 표시되는 모든 데이터에 대해 테이블 읽기 권한이 필요합니다.",
  "Views potentially affected": "영향을 받을 수 있는 뷰",
  "Empty view": "빈 뷰",
  "A view that will be shown only if there are no tables rows to show": "표의 행을 표시할 것이 없을 때에만 표시되는 뷰",
  "Calculated field will be stored in Database": "계산된 필드는 데이터베이스에 저장됩니다.",
  "Set Email": "이메일 설정",
  "Please enter your email address": "이메일 주소를 입력하세요",
  "Role for search": "검색용 역할",
  "Min role to access search page": "검색 페이지에 접근하기 위한 최소 역할",
  "Update": "업데이트",
  "Add": "추가",
  "Recalculate dynamic": "동적 다시 계산",
  "Force logout": "강제 로그아웃",
  "Logged out user %s": "로그아웃된 사용자 %s",
  "Reset password link sent to %s": "%s(으)로 비밀번호 재설정 링크가 전송되었습니다.",
  "We request that you change your password on %s. You can set your new password through this link: ": "%s에서 비밀번호를 변경해 주시기 바랍니다. 다음 링크를 통해 새 비밀번호를 설정할 수 있습니다:",
  "Welcome to %s": "%s에 오신 것을 환영합니다",
  "We have created an account for you on %s. You can set your new password through this link: ": "%s에 귀하의 계정을 생성했습니다. 다음 링크를 통해 새 비밀번호를 설정할 수 있습니다:",
  "Use this link to access the application once you have set your password: %s": "비밀번호를 설정한 후에는 이 링크를 사용하여 애플리케이션에 접속하십시오: %s",
  "Tag: %s": "태그: %s",
  "Tag entry": "태그 입력",
  "Clear": "지우기",
  "Restore a snapshot": "스냅샷 복원",
  "Snapshot restored": "스냅샷이 복원되었습니다.",
  "Configuration check report": "구성 검사 보고서",
  "Re-run": "다시 실행",
  "Add constraint:": "제약 조건 추가:",
  "Index": "인덱스",
  "Add constraint: ": "제약 조건 추가:",
  "Choose the field to be indexed": "인덱스를 생성할 필드를 선택하세요.",
  "Constraint formula": "제약 수식",
  "Formula must evaluate to true for valid rows. In scope: ": "유효한 행에 대해서는 수식이 true로 평가되어야 합니다. 적용 범위:",
  "Add %s constraint to %s": "%s 제약 조건을 %s에 추가하십시오.",
  "What": "무엇",
  "Choose the field to be indexed. This make searching the table faster.": "인덱스를 생성할 필드를 선택하세요. 이렇게 하면 테이블 검색 속도가 빨라집니다.",
  "Disk usage": "디스크 사용량",
  "CPU usage": "CPU 사용량",
  "Mem usage": "메모리 사용량",
  "The field that will be shown to the user when choosing a value": "값을 선택할 때 사용자에게 표시될 필드",
  "String value must match regular expression": "문자열 값은 정규 표현식과 일치해야 합니다.",
  "Modules up-to-date. Please restart server": "모듈이 최신 상태입니다. 서버를 재시작해 주세요.",
  "Install git plugins": "git 플러그인 설치",
  "Set available npm modules": "사용 가능한 npm 모듈 설정",
  "Only store modules can be installed on tenant instances": "테넌트 인스턴스에는 스토어 모듈만 설치할 수 있습니다.",
  "Unsafe modules": "안전하지 않은 모듈",
  "Notifications": "알림",
  "No notifications": "알림 없음",
  "In user menu": "사용자 메뉴에서",
  "Show notifications in the user menu": "사용자 메뉴에 알림 표시",
  "Notification settings": "알림 설정",
  "PWA": "PWA",
  "Progressive Web Application": "프로그레시브 웹 애플리케이션",
  "Display": "디스플레이",
  "Progressive Web Application enabled": "프로그레시브 웹 애플리케이션(PWA) 활성화됨",
  "Saltcorn test email": "Saltcorn 테스트 이메일",
  "Hello from Saltcorn": "솔트콘에서 인사드립니다.",
  "Set colors": "색상 설정",
  "Theme color": "테마 색상",
  "Background color": "배경 색상",
  "Table provider": "테이블 제공자",
  "Database table": "데이터베이스 테이블",
  "Configure provider": "공급자 구성",
  "In scope:": "범위에 포함됨:",
  "SSL expiry": "SSL 만료",
  "A page with this name already exists": "이 이름을 가진 페이지가 이미 존재합니다",
  "Tenant Base URL": "테넌트 기본 URL",
  "Base hostname for newly created tenants. If unset, defaults to hostname": "새로 생성된 테넌트에 사용할 기본 호스트명입니다. 설정하지 않으면 기본값으로 현재 호스트명을 사용합니다.",
  "Redirect unauthorized": "권한이 없는 경우 리디렉션",
  "If tenant creation is not authorized, redirect to this URL": "테넌트 생성이 허용되지 않은 경우, 이 URL로 리디렉션합니다.",
  "Import table %s": "테이블 %s 가져오기",
  "Import CSV": "CSV 가져오기",
  "Show configuration object": "구성 객체 표시",
  "Connected views": "연결된 뷰",
  "Tenant application capabilities": "테넌트 애플리케이션 기능",
  "Edit Module": "모듈 편집",
  "Roles 2-10 are reserved": "역할 2-10은 예약되어 있습니다.",
  "Role IDs 2-10 are reserved": "역할 ID 2-10은 예약되어 있습니다.",
  "Allow offline mode": "오프라인 모드 허용",
  "Embedded in": "임베디드됨",
  "Linked from": "에서 링크됨",
  "Table constraints": "테이블 제약 조건",
  "Event logs": "이벤트 로그",
  "Migrations": "마이그레이션",
  "Tag Entries": "태그 엔트리",
  "Not a valid field name": "유효한 필드 이름이 아닙니다.",
  "Set a default value for missing data": "누락된 데이터에 대해 기본값을 설정합니다.",
  "Create model": "모델 생성",
  "Models": "모델",
  "New model": "새 모델",
  "Show model": "모델 표시",
  "Model instances": "모델 인스턴스",
  "Trained": "학습됨",
  "Train new instance": "새 인스턴스 학습",
  "Train model": "모델 학습",
  "Train": "학습",
  "Report": "리포트",
  "Model training report": "모델 학습 보고서",
  "Model training error": "모델 학습 오류",
  "Training error": "학습 오류",
  "Model": "모델",
  "Model instance": "모델 인스턴스",
  "Prediction output": "예측 출력",
  "Table triggers: ": "테이블 트리거:",
  "App name": "앱 이름",
  "App icon": "앱 아이콘",
  "Splash Page": "스플래시 페이지",
  "App version": "앱 버전",
  "Forgot password?": "비밀번호를 잊으셨나요?",
  "Details": "세부 정보",
  "URL is a formula?": "URL은 수식인가요?",
  "Receive notifications by:": "알림 수신 방법:",
  "Backup settings": "백업 설정",
  "Logo image": "로고 이미지",
  "Custom code": "사용자 정의 코드",
  "Extension store": "모듈 스토어",
  "Backup file prefix": "백업 파일 접두사",
  "Directory for backup files": "백업 파일 디렉터리",
  "Backup File Prefix": "백업 파일 접두사",
  "Search for...": "검색…",
  "Every 5 minutes": "5분마다",
  "Not scheduled but can be run as an action from a button click": "예약되지는 않지만 버튼 클릭으로 실행 액션으로 수행할 수 있습니다.",
  "Fixed and blocked fields": "고정 및 차단 필드",
  "Do not allow the following fields to have a value set from the query string or state": "다음 필드들에는 쿼리 문자열이나 상태로부터 값이 설정되지 않도록 하십시오.",
  "Action configuration saved": "액션 구성이 저장되었습니다.",
  "Prevent any deletion of parent rows": "상위 행의 삭제를 완전히 방지합니다.",
  "If the parent row is deleted, set key fields on child rows to null": "상위 행이 삭제되면 하위 행의 키 필드를 NULL로 설정합니다.",
  "Link out?": "외부 링크로 연결하시겠습니까?",
  "Show a link to open popup contents in new tab": "팝업 콘텐츠를 새 탭에서 열 수 있는 링크를 표시합니다.",
  "Model %s deleted": "모델 %s이(가) 삭제되었습니다.",
  "Model instance %s deleted": "모델 인스턴스 %s이(가) 삭제되었습니다.",
  "Action information saved": "액션 정보가 저장되었습니다.",
  "JavaScript code:": "JavaScript 코드:",
  "code here": "코드를 여기에 입력하십시오.",
  "Page '%s' was loaded": "페이지 '%s'가 로드되었습니다",
  "View '%s' was loaded": "뷰 '%s'가 로드되었습니다.",
  "Error message": "오류 메시지",
  "Error shown to user if uniqueness is violated": "고유성이 위반되었을 때 사용자에게 표시되는 오류",
  "Protected": "보호됨",
  "Set role to access": "역할을 액세스로 설정",
  "User must have this role or higher to update or create field values": "사용자는 필드 값을 생성하거나 업데이트하려면 이 역할 이상을 보유해야 합니다",
  "Disable on mobile": "모바일에서 비활성화",
  "moment.js format specifier": "moment.js 형식 지정자",
  "Primary button": "기본 버튼",
  "Secondary button": "보조 버튼",
  "Success button": "성공 버튼",
  "Danger button": "위험 버튼",
  "Primary outline button": "기본 윤곽선 버튼",
  "Secondary outline button": "보조 윤곽선 버튼",
  "Standard": "표준",
  "X-Small": "매우 작음",
  "Block": "블록",
  "Large block": "큰 블록",
  "Formula for JavaScript object that will be added to state parameters": "상태 매개변수에 추가될 JavaScript 객체를 위한 수식",
  "Alignment": "정렬",
  "Click to edit?": "클릭하여 편집하시겠습니까?",
  "Format": "형식",
  "Table Synchronization": "테이블 동기화",
  "unsynched": "동기화되지 않음",
  "synched": "동기화됨",
  "Sync information": "동기화 정보",
  "Sync information tracks the last modification or deletion timestamp so that the table data can be synchronized with the mobile app": "동기화 정보는 마지막 수정 또는 삭제 타임스탬프를 추적하여 테이블 데이터가 모바일 앱과 동기화될 수 있도록 합니다.",
  "Included Plugins": "포함된 플러그인",
  "exclude": "제외",
  "include": "포함하다",
  "Auto public login": "자동 공개 로그인",
  "New user view": "신규 사용자 뷰",
  "A view to show to new users, to finalise registration (if Edit) or as a welcome view": "새 사용자에게 표시하여, 등록을 완료(편집인 경우)하거나 환영 화면으로 사용할 뷰",
  "View decoration": "뷰 데코레이션",
  "Title formula": "제목 수식",
  "Show if true": "참일 경우에만 표시",
  "Formula. Leave blank to always show": "수식. 항상 표시하려면 비워 두십시오.",
  "Popup width": "팝업 너비",
  "Show an icon in the title bar to indicate when form data is being saved": "폼 데이터가 저장 중일 때를 표시하기 위해 제목 표시줄에 아이콘을 표시합니다.",
  "install a different version": "다른 버전을 설치하십시오.",
  "%s versions": "%s 버전",
  "Close": "닫기",
  "Module up-to-date": "모듈이 최신 상태입니다.",
  "Module '%s' not found": "모듈 '%s'을(를) 찾을 수 없습니다.",
  "Module %s not found": "모듈 %s을(를) 찾을 수 없습니다.",
  "Include Event Logs": "이벤트 로그 포함",
  "Backup with event logs": "이벤트 로그를 포함한 백업",
  "Initially open": "초기 열림",
  "Not a valid pack": "유효한 팩이 아닙니다.",
  "Pack file": "팩 파일",
  "Upload a pack file": "팩 파일 업로드",
  "No menu": "메뉴 없음",
  "Omit the menu from this page": "이 페이지에서 메뉴를 생략하십시오.",
  "%s finished without a result": "%s가 결과 없이 완료되었습니다",
  "Body size limit (Kb)": "본문 크기 제한(KB)",
  "Maximum request body size in kilobytes": "요청 본문 최대 크기(킬로바이트 단위)",
  "URL encoded size limit (Kb)": "URL 인코딩된 크기 제한 (KB)",
  "Maximum URL encoded request size in kilobytes": "최대 URL 인코딩 요청 크기(킬로바이트 단위)",
  "HTML file": "HTML 파일",
  "HTML file to use as page content": "페이지 콘텐츠로 사용할 HTML 파일",
  "Offline mode: cannot load file": "오프라인 모드: 파일을 불러올 수 없습니다",
  "None - use drag and drop builder": "없음 - 드래그 앤 드롭 빌더 사용",
  "Do not pick or compare time": "시간을 선택하거나 비교하지 마십시오.",
  "Installed theme": "설치된 테마",
  "Theme for role": "역할용 테마",
  "Set theme for each user role »": "각 사용자 역할별로 테마 설정하기 »",
  "Available themes": "사용 가능한 테마",
  "Install more themes »": "더 많은 테마 설치 »",
  "Configure action": "액션 구성",
  "No changes detected, snapshot skipped": "변경 사항이 감지되지 않아 스냅샷이 건너뛰어졌습니다.",
  "Cannot remove module: views %s depend on it": "모듈을 제거할 수 없습니다: 뷰 %s 이(가) 해당 모듈에 의존하고 있습니다.",
  "The view name is part of the URL when it is shown alone.": "뷰 이름은 단독으로 표시될 때 URL의 일부가 됩니다.",
  "Exclusion relations": "제외 관계",
  "Do not include row if this relation has a match": "이 관계에 일치하는 항목이 있는 경우 해당 행을 포함하지 마십시오.",
  "Exclusion where": "제외 조건 위치",
  "Hoverable rows": "호버 가능한 행",
  "Highlight row under cursor": "커서가 위치한 행 강조 표시",
  "Striped rows": "줄무늬 행",
  "Add zebra stripes to rows": "행에 지브라 스트라이프를 추가합니다.",
  "New page group": "새 페이지 그룹",
  "Page Groups": "페이지 그룹",
  "%s edit": "%s 편집",
  "Members": "멤버스",
  "Add member": "멤버 추가",
  "Edit group properties": "그룹 속성 편집",
  "Page to be served": "제공될 페이지",
  "A description of the group member": "그룹 구성원에 대한 설명",
  "Eligible Formula": "적격 공식",
  "Formula to determine if this page should be served.": "이 페이지를 제공해야 하는지 여부를 결정하는 공식",
  "Cancel": "취소",
  "%s add-member": "%s 구성원 추가",
  "add-member": "멤버 추가",
  "add member to %s": "%s에 구성원 추가",
  "Added member": "멤버가 추가됨",
  "Member %s": "멤버 %s",
  "Updated member": "업데이트된 멤버",
  "%s edit-member": "%s 멤버 편집",
  "edit member of %s": "%s의 멤버 편집",
  "Removed member %s": "멤버 %s이(가) 제거되었습니다.",
  "Deleted page group %s": "페이지 그룹 %s이(가) 삭제되었습니다.",
  "Missing screen info": "화면 정보 누락",
  "What to do if no screen info is given. Reload with parmeters or guess it from the user-agent.": "화면 정보가 제공되지 않은 경우에는, 파라미터를 포함해 다시 로드하거나(user-agent로부터 화면 정보를 추론하여) 처리합니다.",
  "Guess from user agent": "사용자 에이전트로부터 추론",
  "Reload": "새로 고침",
  "User Agent screen infos": "사용자 에이전트 화면 정보",
  "This screen infos are used when the browser does not send them. With 'Missing screen info' set to 'Guess from user agent', the user agent gets mapped to a device with the following values.": "브라우저가 화면 정보를 보내지 않을 때 이 화면 정보가 사용됩니다. ‘화면 정보 누락(Missing screen info)’을 ‘사용자 에이전트에서 추론(Guess from user agent)’으로 설정하면, 사용자 에이전트는 다음 값들을 가진 디바이스에 매핑됩니다.",
  "Add screen info": "화면 정보 추가",
  "Page Group settings": "페이지 그룹 설정",
  "Pagegroups": "페이지 그룹",
  "width": "너비",
  "height": "높이",
  "innerWidth": "innerWidth",
  "innerHeight": "innerHeight",
  "Screen info added": "화면 정보가 추가되었습니다.",
  "Screen info removed": "화면 정보가 제거되었습니다.",
  "Edit screen info": "편집 화면 정보",
  "Screen info saved": "화면 정보가 저장되었습니다",
  "Settings saved": "설정이 저장되었습니다.",
  "Destination page group": "대상 페이지 그룹",
  "Your page groups": "당신의 페이지 그룹",
  "A group has pages with an eligible formula. When you request a group, then the first page where the formula matches gets served. This way, you can choose a page depending on the screen of the device.": "그룹에는 유효성 공식이 설정된 여러 페이지가 있습니다. 그룹을 요청하면, 해당 공식이 일치하는 첫 번째 페이지가 제공됩니다. 이런 방식으로, 사용하는 기기의 화면에 따라 어떤 페이지를 사용할지 선택할 수 있습니다.",
  "Create page group": "페이지 그룹 생성",
  "Page groups": "페이지 그룹",
  "Calculated non-stored fields cannot have Key type": "계산된 비저장 필드는 Key 유형을 가질 수 없습니다.",
  "Row click URL": "행 클릭 URL",
  "Formula. Navigate to this URL when row is clicked": "수식. 행을 클릭했을 때 이 URL로 이동합니다.",
  "Time of day": "하루 중 시간",
  "UTC timezone": "UTC 타임존",
  "Show if formula": "수식 표시",
  "Show link or embed if true, don't show if false. Based on state variables from URL query string and <code>user</code>. For the full state use <code>row</code>. Example: <code>!!row.createlink</code> to show link if and only if state has <code>createlink</code>.": "참이면 링크를 표시하거나 임베드하고, 거짓이면 표시하지 않습니다. URL 쿼리 문자열과 <code>user</code>에서 가져온 상태 변수에 기반합니다. 전체 상태를 사용하려면 <code>row</code>를 사용하십시오. 예: 상태에 <code>createlink</code>가 있을 때에만 링크를 표시하려면 <code>!!row.createlink</code> 를 사용합니다.",
  "Pagegroup": "페이지 그룹",
  "Pagegroup %s has no members": "페이지 그룹 %s에는 멤버가 없습니다.",
  "Remove border": "테두리 제거",
  "No lines between tables": "테이블 사이에 줄 없음",
  "Use this to restrict your field to a list of options (separated by commas). For instance, enter <kbd class=\"fst-normal\">Red, Green, Blue</kbd> here if the permissible values are Red, Green and Blue. Leave blank if the string can hold any value.": "쉼표로 구분된 옵션 목록으로 이 필드를 제한하려면 이를 사용하십시오. 예를 들어, 허용 가능한 값이 Red, Green, Blue인 경우 여기에 <kbd class=\"fst-normal\">Red, Green, Blue</kbd>를 입력하십시오. 문자열에 아무 값이나 허용하려면 비워 두십시오.",
  "Page description": "페이지 설명",
  "Some view patterns accept interpolations. Ex: <code>{{ name }}</code> or <code>{{ row ? `Edit ${row.name}` : `New person` }}</code>": "일부 뷰 패턴은 보간(Interpolation)을 지원합니다. 예: <code>{{ name }}</code> 또는 <code>{{ row ? `Edit ${row.name}` : `New person` }}</code>",
  "For search engines. Some view patterns accept interpolations.": "검색 엔진용입니다. 일부 뷰 패턴은 보간을 허용합니다.",
  "Files cache TTL (minutes)": "파일 캐시 TTL(분)",
  "Cache-control max-age for files.": "파일에 대한 Cache-Control max-age.",
  "Popup min width": "팝업 최소 너비",
  "Add %s to tag %s": "%s를 태그 %s에 추가하십시오.",
  "Add entries to tag %s": "태그 %s에 항목 추가",
  "Tag not found": "태그를 찾을 수 없습니다.",
  "Unable to save: No page or no layout": "저장할 수 없음: 페이지가 없거나 레이아웃이 없습니다.",
  "Unable to save: No view": "저장할 수 없습니다: 뷰가 없습니다",
  "%s has no eligible page": "%s는 사용할 수 있는 페이지가 없습니다.",
  "Random allocation": "무작위 할당",
  "Serve a random page, ignoring the eligible formula. Within a session, reloads will always deliver the same page. This is a basic requirement for A/B testing.": "적격성 수식을 무시하고 무작위 페이지를 제공합니다. 하나의 세션 내에서는 새로고침을 해도 항상 동일한 페이지가 제공됩니다. 이는 A/B 테스트를 위한 기본 요구사항입니다.",
  "Pagegroup %s not found": "페이지 그룹 %s을(를) 찾을 수 없습니다.",
  "Create trigger": "트리거 생성",
  "Omit the menu from this view": "이 뷰에서 메뉴를 생략하십시오.",
  "Cross-domain iframe": "크로스 도메인 iframe",
  "Allow embedding in iframe on different domains. Unsets the X-Frame-Options header": "다른 도메인의 iframe에서 임베딩을 허용합니다. X-Frame-Options 헤더를 해제합니다.",
  "Logout URL": "로그아웃 URL",
  "The URL to direct to after logout": "로그아웃 후 이동할 URL",
  "Runtime informations": "런타임 정보",
  "open logs viewer": "로그 뷰어 열기",
  "Server logs": "서버 로그",
  "Timestamp": "타임스탬프",
  "Message": "메시지",
  "Please enter the two-factor authetication code from your authenticator device": "인증 장치에서 생성된 2단계 인증 코드를 입력해 주세요.",
  "Only if...": "오직 …인 경우에만…",
  "Allow self signed": "자가 서명 허용",
  "Open a connection to TLS server with self-signed or invalid TLS certificate": "자체 서명되었거나 잘못된 TLS 인증서를 사용하는 TLS 서버에 대한 연결을 엽니다.",
  "Allow self-signed": "자가 서명 허용",
  "Optionally associate a table with this trigger": "선택적으로 이 트리거와 연관시킬 테이블을 지정하십시오.",
  "Delete table": "테이블 삭제",
  "Signup role": "회원가입 역할",
  "The initial role of signed up users": "가입한 사용자의 초기 역할",
  "Cordova builder": "코르도바 빌더",
  "not available": "사용할 수 없음",
  "pull": "풀",
  "refresh": "새로 고침",
  "installed": "설치됨",
  "Include table history in backup": "백업에 테이블 이력 포함",
  "The plugin was corrupted and had to be repaired. We recommend restarting your server.": "플러그인이 손상되어 복구가 필요했습니다. 서버를 재시작할 것을 권장합니다.",
  "%s code page": "%s 코드 페이지",
  "Constants and function code": "상수 및 함수 코드",
  "Delete code page": "코드 페이지 삭제",
  "Adjust the the theme for this user": "이 사용자에 대한 테마를 조정합니다.",
  "Configure theme": "테마 구성",
  "Remove all user specific theme settings": "모든 사용자별 테마 설정을 제거합니다.",
  "Configure %s Plugin for %s": "%s 플러그인을 %s용으로 구성하십시오",
  "The current theme has no user specific settings": "현재 테마에는 사용자별 설정이 없습니다.",
  "Some themes support only one level of menu nesting.": "일부 테마는 메뉴 중첩을 한 단계까지만 지원합니다.",
  "Apple Team ID": "Apple 팀 ID",
  "Please enter your Apple Team ID": "Apple 팀 ID를 입력하세요.",
  "To see changes for '%s' in show-if-formulas, users need to relogin": "show-if-수식에서 '%s'에 대한 변경 사항을 반영하려면, 사용자가 다시 로그인해야 합니다.",
  "Server host": "서버 호스트",
  "Username": "사용자 이름",
  "Port": "포트",
  "All tenants": "모든 테넌트",
  "Also backup all tenants": "또한 모든 테넌트를 백업하십시오.",
  "Retain local directory": "로컬 디렉터리 유지",
  "Retain a local backup copy in this directory (optional)": "이 디렉터리에 로컬 백업 사본을 유지합니다 (선택 사항)",
  "Do not wrap response in a success object": "응답을 success 객체로 래핑하지 마십시오.",
  "Use table description instead of name as header": "이름 대신 테이블 설명을 헤더로 사용하십시오.",
  "Description header": "설명 헤더",
  "Lazy load views": "지연 로딩 뷰",
  "Log IP address": "IP 주소 기록",
  "Record the request IP address in log messages": "로그 메시지에 요청 IP 주소를 기록합니다.",
  "App ID": "앱 ID",
  "Build type": "빌드 유형",
  "debug": "디버그",
  "release": "릴리스",
  "Keystore File": "키스토어 파일",
  "Keystore Alias": "키스토어 별칭",
  "Keystore Password": "키 저장소 비밀번호",
  "xcodebuild": "xcodebuild",
  "Provisioning Profile": "프로비저닝 프로파일",
  "Registry editor": "레지스트리 편집기",
  "Mobile HTML": "모바일 HTML",
  "HTML for the item in the bottom navigation bar. Currently, only supported by the metronic theme.": "하단 내비게이션 바에 있는 항목에 대한 HTML입니다. 현재는 Metronic 테마에서만 지원됩니다.",
  "A short name that will be in the page URL": "페이지 URL에 포함될 짧은 이름",
  "A longer description that is not visible but appears in the page header and is indexed by search engines": "페이지 헤더에는 표시되지만 화면에는 보이지 않고 검색 엔진에서 인덱싱되는 더 긴 설명",
  "User role required to access page": "페이지에 접근하기 위해 필요한 사용자 역할",
  "Example: <code>`/view/TheOtherView?id=${id}`</code>": "예: <code>`/view/TheOtherView?id=${id}`</code>",
  "Older": "이전 버전",
  "Newest": "최신순",
  "Delete all read": "모든 읽은 항목 삭제",
  "Trigger %s duplicated as %s": "트리거 %s 이(가) %s 로 복제되었습니다.",
  "Tooltip": "툴팁",
  "Tooltip formula": "툴팁 수식",
  "Install a different version": "다른 버전을 설치합니다.",
  "Page group": "페이지 그룹",
  "Starting upgrade, please wait...\n": "업그레이드를 시작합니다. 잠시만 기다려 주세요...",
  "Upgrade done (if it was available) with code 0.\n\nPress the BACK button in your browser, then RELOAD the page.": "업그레이드가 (가능한 경우) 코드 0으로 완료되었습니다.\n\n브라우저에서 뒤로 가기 버튼을 누른 다음, 페이지를 새로 고침하십시오.",
  "Installing %s, please wait...\n": "%s를 설치하는 중입니다. 잠시만 기다려 주세요...",
  "Install done with code 0.\n\nPress the BACK button in your browser, then RELOAD the page.": "코드 0으로 설치가 완료되었습니다.\n\n브라우저에서 뒤로 가기 버튼을 누른 다음, 페이지를 새로고침하십시오.",
  "Pulling the cordova-builder docker image...": "cordova-builder 도커 이미지를 가져오는 중...",
  "Check updates": "업데이트 확인",
  "Choose version": "버전 선택",
  "Unknown authentication method %s": "알 수 없는 인증 방식 %s",
  "Card rows": "카드 행",
  "Each row in a card. Not supported by all themes": "카드 내의 각 행. 모든 테마에서 지원되는 것은 아님.",
  "Prune session interval (seconds)": "세션 정리 간격(초)",
  "Interval in seconds to check for expred sessions in the postgres db. 0, empty or a negative number to disable": "만료된 세션을 PostgreSQL DB에서 확인하는 주기(초)입니다. 비활성화하려면 0, 빈 값 또는 음수를 입력하십시오.",
  "Progressive Web Application is not enabled": "프로그레시브 웹 애플리케이션(PWA)이 활성화되어 있지 않습니다.",
  "Events and Trigger settings": "이벤트 및 트리거 설정",
  "Periodic trigger timing (next event)": "주기적 트리거 타이밍(다음 이벤트)",
  "Hourly": "매시간",
  "Daily": "일간",
  "Weekly": "주간",
  "Code pages": "코드 페이지",
  "Please select a file": "파일을 선택하세요",
  "Zip compression level": "Zip 압축 수준",
  "1=Fast, larger file, 9=Slow, smaller files": "1=빠르지만 파일 크기가 큼, 9=느리지만 파일 크기가 작음",
  "Use system zip": "시스템 ZIP 사용",
  "Recommended. Executable <code>zip</code> must be installed": "권장됨. 실행 가능한 <code>zip</code>이(가) 설치되어 있어야 합니다.",
  "Time to run": "실행 시간",
  "Mobile": "모바일",
  "Plain password trigger row": "평문 비밀번호 트리거 행",
  "Send plaintext password changes to Users table triggers (Insert, Update and Validate).": "평문 비밀번호 변경 사항을 Users 테이블 트리거(Insert, Update 및 Validate)에 전송합니다.",
  "Minimum user role required to create a new tenant<div class=\"alert alert-danger fst-normal\" role=\"alert\" data-show-if=\"showIfFormulaInputs($('select[name=role_to_create_tenant]'), '+role_to_create_tenant>1')\">Giving non-trusted users access to create tenants is a security risk and not recommended.</div>": "새 테넌트를 생성하는 데 필요한 최소 사용자 역할\n<div class=\"alert alert-danger fst-normal\" role=\"alert\" data-show-if=\"showIfFormulaInputs($('select[name=role_to_create_tenant]'), '+role_to_create_tenant>1')\">신뢰할 수 없는 사용자에게 테넌트 생성 권한을 부여하는 것은 보안 위험이 있으며 권장되지 않습니다.</div>",
  "Select tag": "태그 선택",
  "Invalid build directory path": "잘못된 빌드 디렉터리 경로",
  "Invalid build directory name": "잘못된 빌드 디렉터리 이름",
  "clean node_modules": "node_modules 정리",
  "After delete": "삭제 후",
  "Search only on exact match, not substring match. Useful for large tables": "부분 문자열이 아닌 정확히 일치하는 값만 검색합니다. 대형 테이블에서 유용합니다.",
  "Please select an entry point.": "진입점을 선택해주세요.",
  "Group by": "그룹화 기준",
  "View %s added to menu. Adjust access permissions in <a href=\"/menu\">Settings &raquo; Menu</a>": "뷰 %s이(가) 메뉴에 추가되었습니다. <a href=\"/menu\">설정 &raquo; 메뉴</a>에서 액세스 권한을 조정하십시오.",
  "Page %s added to menu. Adjust access permissions in <a href=\"/menu\">Settings &raquo; Menu</a>": "페이지 %s 이(가) 메뉴에 추가되었습니다. <a href=\"/menu\">설정 &raquo; 메뉴</a>에서 액세스 권한을 조정하세요.",
  "SameSite": "SameSite",
  "Restrict use of cookie to third-party sites. Strict is more secure, but may impact authentication": "쿠키 사용을 서드파티 사이트로 제한합니다. Strict 옵션은 보안성이 더 높지만, 인증에 영향을 줄 수 있습니다.",
  "Content Security Policy": "콘텐츠 보안 정책",
  "CORS": "CORS",
  "Cross-origin resource sharing": "교차 출처 리소스 공유",
  "Signup and login views": "회원가입 및 로그인 뷰",
  "Additional login and signup settings": "추가 로그인 및 회원가입 설정",
  "Login and signup views should be accessible by public users": "로그인 및 회원가입 뷰는 공개 사용자에게 접근 가능해야 합니다.",
  "Shared: %s": "공유됨: %s",
  "Sharing not enabled": "공유가 활성화되어 있지 않습니다.",
  "You must be logged in to share": "공유하려면 로그인해야 합니다.",
  "Fluid layout": "유동 레이아웃",
  "Request fluid layout from theme for a wider display for this page": "이 페이지의 더 넓은 화면 표시를 위해 테마에서 유동형 레이아웃을 요청합니다.",
  "Location of view to create new row": "새 행을 생성하기 위한 뷰의 위치",
  "Capacitor builder": "Capacitor 빌더",
  "Pulling the capacitor-builder docker image...": "capacitor-builder 도커 이미지를 가져오는 중...",
  "Pull done with code %s": "코드 %s로 풀 완료",
  "Default locale": "기본 로케일",
  "Next step": "다음 단계",
  "Step name": "단계 이름",
  "Step saved": "단계가 저장되었습니다",
  "Initial step": "초기 단계",
  "Confirm leaving unsaved": "저장되지 않은 변경 사항이 있습니다. 그래도 나가시겠습니까?",
  "Ask the user to confirm if they close a tab with unsaved changes": "저장되지 않은 변경 사항이 있는 탭을 닫을 때, 사용자에게 닫기를 계속할지 확인하도록 요청합니다.",
  "Workflow runs": "워크플로 실행",
  "Workflow run": "워크플로 실행",
  "Share to enabled": "공유 대상 활성화됨",
  "Enable the share to feature": "공유 대상 기능을 활성화합니다",
  "Allocate new row": "새 행 할당",
  "If the view is run without existing row, allocate a new row on load. Defaults must be set on all required fields.": "뷰가 기존 행 없이 실행되는 경우, 로드 시 새 행을 할당합니다. 모든 필수 필드에 기본값이 설정되어야 합니다.",
  "Step traces": "단계 추적",
  "Please enter a version in the format 'x.y.z' (e.g. 0.0.1 with numbers from 0 to 999) or leave it empty.": "버전은 ‘x.y.z’ 형식으로 입력하세요 (예: 0.0.1, 각 자리는 0부터 999 사이의 숫자). 또는 비워 두어도 됩니다.",
  "Delete unchanged": "변경되지 않은 항목 삭제",
  "Delete allocated row if there are no changes.": "변경 사항이 없으면 할당된 행을 삭제합니다.",
  "Triggers on table": "테이블에 대한 트리거",
  "Please provide the keystore alias and password for the android build.": "안드로이드 빌드를 위한 키스토어 별칭(alias)과 비밀번호를 제공해 주세요.",
  "Submit": "제출",
  "OK": "알겠습니다.",
  "Step settings": "단계 설정",
  "Action settings": "액션 설정",
  "Keystore file is not applied for debug builds.": "Keystore 파일은 디버그 빌드에는 적용되지 않습니다.",
  "Workflow": "워크플로우",
  "Previous runs": "이전 실행",
  "The workflow the user will be interacting with.": "사용자가 상호 작용하게 될 워크플로우.",
  "Delete old workflow runs with status after days": "며칠 후 특정 상태의 오래된 워크플로 실행 삭제",
  "Finished": "완료됨",
  "Error": "오류",
  "Waiting": "대기 중",
  "Running": "실행 중",
  "Minimum role to access search page": "검색 페이지에 접근하기 위한 최소 역할",
  "Edit tables": "테이블 편집",
  "Minimum role to edit tables": "테이블을 편집할 수 있는 최소 역할",
  "Edit views": "뷰 편집",
  "Minimum role to edit views": "뷰를 편집할 수 있는 최소 역할",
  "Edit pages": "페이지 편집",
  "Minimum role to edit pages": "페이지 편집을 위한 최소 역할",
  "Edit triggers": "트리거 편집",
  "Minimum role to edit triggers": "트리거를 편집할 수 있는 최소 역할",
  "Development permissions": "개발 권한",
  "Inspect tables": "테이블 검사",
  "Minimum role to inspect (see, without editing) tables": "테이블을 검사(편집 없이 조회)하기 위한 최소 역할",
  "Home pages": "홈 페이지",
  "The home page is the page that is served when the user visits the home location (/). This can be set for each user role.": "홈 페이지는 사용자가 홈 위치(/)에 접속했을 때 제공되는 페이지입니다. 이는 각 사용자 역할별로 설정할 수 있습니다.",
  "Trigger %s deleted": "트리거 %s이(가) 삭제되었습니다.",
  "Edit menu": "편집 메뉴",
  "Minimum role to edit menu": "메뉴를 편집할 수 있는 최소 역할",
  "Full-text search index is not available as the table contains Key fields (%s) with the \"Include in full-text search\" option enabled. Disable this before creating a Full-text search index": "테이블에 \"전체 텍스트 검색에 포함\" 옵션이 활성화된 키 필드(%s)가 포함되어 있으므로 전체 텍스트 검색 인덱스를 사용할 수 없습니다. 전체 텍스트 검색 인덱스를 생성하기 전에 이 옵션을 비활성화하십시오.",
  "Share Extension Provisioning Profile": "공유 확장(Share Extension) 프로비저닝 프로파일",
  "Show results in": "결과 표시 위치",
  "Show results from each table in this type of element": "각 테이블의 결과를 이 유형의 요소에 표시합니다.",
  "Search syntax help": "검색 구문 도움말",
  "Search syntax": "검색 구문",
  "Maximum role": "최대 역할",
  "Module dependencies": "모듈 종속성",
  "Prompt": "프롬프트",
  "Clean modules and restart": "모듈을 정리하고 다시 시작하십시오.",
  "Modules cleaned, server restarting...": "모듈 정리 완료, 서버를 재시작하는 중입니다...",
  "Delete table+views+triggers": "테이블 + 뷰 + 트리거 삭제",
  "No file uploaded": "파일이 업로드되지 않았습니다.",
  "To obtain a certificate, the administrator's email address will be shared with Let's Encrypt.": "인증서를 발급받기 위해 관리자 이메일 주소가 Let’s Encrypt와 공유됩니다.",
  "Local state": "로컬 상태",
  "Isolate state of each repeated view": "각 반복된 뷰의 상태를 개별적으로 분리하기",
  "Processing CSV file": "CSV 파일 처리",
  "Edit files": "파일 편집",
  "Minimum role to edit files": "파일 편집을 위한 최소 역할",
  "Edit search": "검색 편집",
  "Minimum role to edit search": "검색 편집을 위한 최소 역할",
  "Create snapshot": "스냅샷 생성",
  "Minimum role to create snapshot": "스냅샷을 생성할 수 있는 최소 역할",
  "Min length": "최소 길이",
  "Max length": "최대 길이",
  "Regular expression": "정규 표현식",
  "Exact search only": "정확히 일치하는 검색만",
  "Translation of": "번역 of",
  "Minimum": "최소",
  "Maximum": "최대",
  "All tags": "모든 태그",
  "Manage tags...": "태그 관리...",
  "Started": "시작됨",
  "Updated": "업데이트됨",
  "Status": "상태",
  "Working directory": "작업 디렉터리",
  "Row click event": "행 클릭 이벤트",
  "What happens when a row is clicked": "행을 클릭했을 때 발생하는 동작",
  "Row click action": "행 클릭 액션",
  "Run this action when row is clicked": "행이 클릭되었을 때 이 액션을 실행합니다.",
  "Reset password view": "비밀번호 재설정 뷰",
  "A view that will be emailed to users when they have forgotten their password": "비밀번호를 잊어버렸을 때 사용자에게 이메일로 전송되는 뷰",
  "Allow login methods": "로그인 방법 허용",
  "Inherit configuration values": "구성 값 상속",
  "Comma-separated list of configuration settings tenants inherit from root. Ex: <code>site_name, smtp_host, allow_signup</code>": "루트로부터 테넌트가 상속받는 구성 설정의 콤마로 구분된 목록입니다. 예: <code>site_name, smtp_host, allow_signup</code>",
  "Disable CSRF routes": "CSRF 라우트 비활성화",
  "Comma-separated list of relative URL routes where CSRF token checking is disabled. Example: <code>/files/upload, /auth/signup</code>": "CSRF 토큰 검사가 비활성화된 상대 URL 경로의 콤마로 구분된 목록입니다. 예: <code>/files/upload, /auth/signup</code>",
  "Only day": "하루만",
  "Language CSV": "언어 CSV",
  "Upload language CSV": "언어 CSV 업로드",
  "Create an account!": "계정을 생성하십시오!",
  "Login with %s": "%s(으)로 로그인",
  "Already have an account? Login!": "이미 계정이 있으신가요? 로그인하세요!",
  "Translated %s strings. Click 'Translate with LLM' again to continue": "%s개의 문자열을 번역했습니다. 계속하려면 ‘LLM으로 번역’ 버튼을 다시 클릭하세요.",
  "Translate with LLM": "LLM으로 번역하기",
  "You may need to adjust view relations associated with this table after renaming it": "이 테이블의 이름을 변경한 후, 이 테이블과 연관된 뷰 관계를 조정해야 할 수 있습니다.",
  "Error running workflow": "워크플로 실행 중 오류",
  "Choose File": "파일 선택",
  "No file chosen": "파일이 선택되지 않았습니다",
  "S3 Bucket Name": "S3 버킷 이름",
  "S3 Access Key": "S3 액세스 키",
  "S3 Secret Key": "S3 시크릿 키",
  "S3 Region": "S3 리전",
  "S3 Endpoint": "S3 엔드포인트",
  "Enable maintenance mode": "유지 관리 모드를 활성화합니다.",
  "Enable maintenance mode to restrict access to non-admin users": "관리자가 아닌 사용자에 대한 접근을 제한하도록 유지 관리 모드를 활성화합니다.",
  "Maintenance mode page": "유지 관리 모드 페이지",
  "Select the page to display during maintenance mode": "점검 모드 동안 표시할 페이지를 선택하십시오.",
  "Create basic views": "기본 뷰 만들기",
  "Create views": "뷰 생성",
  "Decimal places": "소수 자릿수",
  "%s view - %s": "%s 뷰 - %s",
  "Password to encrypt the backup file. Leave empty for no encryption": "백업 파일을 암호화하기 위한 비밀번호입니다. 암호화를 사용하지 않으려면 비워 두십시오.",
  "Show full error to user on crash, enable editing field type": "크래시 발생 시 전체 오류를 사용자에게 표시, 필드 타입 편집 활성화",
  "Shown to the user if foreign key constraint is violated": "외래 키 제약 조건이 위반되었을 때 사용자에게 표시됨",
  "Button Style": "버튼 스타일",
  "Disable full-text search": "전체 텍스트 검색 비활성화",
  "Use LIKE instead of tsvector. Use to match against phrase in the middle of a word.": "tsvector 대신 LIKE를 사용하세요. 단어 중간에 위치한 구문과 매칭하기 위해 사용합니다.",
  "Model configuration": "모델 구성",
  "Push Notifications": "푸시 알림",
  "Push Notifications enabled": "푸시 알림 사용 설정됨",
  "VAPID public key": "VAPID 공개 키",
  "Public key for VAPID authentication in web push notifications": "웹 푸시 알림에서 VAPID 인증을 위한 공개 키",
  "VAPID private key": "VAPID 개인 키",
  "Private key for VAPID authentication in web push notifications": "웹 푸시 알림에서 VAPID 인증을 위한 비공개 키",
  "VAPID email": "VAPID 이메일",
  "Email address for VAPID authentication in web push notifications. Usually, it is your email address.": "웹 푸시 알림에서 VAPID 인증에 사용되는 이메일 주소입니다. 일반적으로 본인의 이메일 주소를 입력합니다.",
  "Web push icon": "웹 푸시 아이콘",
  "Select a publicly accessible square image file": "공개적으로 접근 가능한 정사각형 이미지 파일을 선택하십시오.",
  "Web push badge": "웹 푸시 배지",
  "Select a publicly accessible monochrome square image file (prefarbly 72x72px)": "공개적으로 접근 가능한 단색(모노크롬) 정사각형 이미지 파일을 선택하세요 (가급적 72x72px).",
  "Comma-separated list of relative URL route prefixes where CSRF token checking is disabled. Example: <code>/files/upload, /auth/signup</code>": "CSRF 토큰 검사가 비활성화되는 상대 URL 라우트 프리픽스의 콤마로 구분된 목록입니다. 예: <code>/files/upload, /auth/signup</code>",
  "Push icon": "푸시 아이콘",
  "Push badge": "푸시 배지",
  "Web push": "웹 푸시",
  "Native Android": "네이티브 안드로이드",
  "Firebase JSON key": "Firebase JSON 키",
  "This is your Firebase Service Account JSON key file. ": "이것은 Firebase 서비스 계정 JSON 키 파일입니다.",
  "Serve HTML files": "HTML 파일 제공",
  "Unsafe. HTML files will be rendered in browser instead of as plaintext. Use Page with HTML file setting to safely serve specific HTML files": "안전하지 않음. HTML 파일이 일반 텍스트가 아닌 브라우저에서 렌더링됩니다. 특정 HTML 파일을 안전하게 제공하려면 HTML 파일 설정이 적용된 Page를 사용하십시오.",
  "Real-time updates": "실시간 업데이트",
  "Enable real-time updates for this view": "이 뷰에 대한 실시간 업데이트를 활성화합니다.",
  "today": "오늘",
  "Push notifications": "푸시 알림",
  "Password Policy": "비밀번호 정책",
  "Minimum password length": "최소 비밀번호 길이",
  "The minimum length of passwords for users. Set to 0 to disable password requirements.": "사용자 비밀번호의 최소 길이입니다. 비밀번호 요구 사항을 비활성화하려면 0으로 설정하십시오.",
  "Check common passwords": "일반적인 비밀번호 확인",
  "Check if the password is in the list of common passwords. If enabled, users will not be able to use common passwords.": "비밀번호가 일반적으로 사용되는 비밀번호 목록에 포함되어 있는지 확인합니다. 이 옵션을 활성화하면, 사용자는 흔히 사용되는 비밀번호를 사용할 수 없습니다.",
  "Require uppercase": "대문자 필수",
  "Require at least one uppercase letter in the password": "비밀번호에 최소 한 개 이상의 대문자를 포함해야 합니다.",
  "Require lowercase": "소문자 요구됨",
  "Require at least one lowercase letter in the password": "비밀번호에 최소 한 개 이상의 소문자를 포함해야 합니다.",
  "Require number": "숫자 필수",
  "Require at least one number in the password": "비밀번호에 최소 한 개 이상의 숫자를 포함해야 합니다.",
  "Require special character": "특수 문자가 필요합니다.",
  "Require at least one special character in the password": "비밀번호에 최소 한 개 이상의 특수 문자를 포함하도록 요구합니다.",
  "Password complexity": "비밀번호 복잡도",
  "The regular expression that passwords must match. Set to empty string to disable password complexity requirements.": "비밀번호가 일치해야 하는 정규식입니다. 비밀번호 복잡성 요구 사항을 비활성화하려면 빈 문자열로 설정하십시오.",
  "Password complexity error": "비밀번호 복잡성 오류",
  "The error message to show when password does not match the complexity requirements.": "비밀번호가 복잡성 요구 사항을 충족하지 않을 때 표시할 오류 메시지.",
  "Only if": "오직 ~하는 경우에만",
  "Optional JavaScript expression to determine if the trigger should run.": "트리거를 실행할지 여부를 결정하기 위한 선택적 JavaScript 표현식입니다.",
  "Admin Page": "관리자 페이지",
  "User Page": "사용자 페이지",
  "User menu header": "사용자 메뉴 헤더",
  "Some themes display this header differently": "일부 테마에서는 이 헤더가 다르게 표시됩니다.",
  "Dynamic server side updates": "동적 서버 사이드 업데이트",
  "Enable dynamic updates": "동적 업데이트 활성화",
  "Enable server side updates from within run_js_code actions": "run_js_code 액션 내에서 서버 측 업데이트를 활성화합니다.",
  "Vertical alignment": "수직 정렬",
  "Header filters": "헤더 필터",
  "Update event": "이벤트 업데이트",
  "Custom event for real-time updates": "실시간 업데이트를 위한 커스텀 이벤트",
  "Responsve collapse": "반응형 접기",
  "Horizontal display on smaller screens": "작은 화면에서의 가로형 표시",
  "Collapse breakpoint (px)": "접기 기준점 (px)",
  "There currently no triggers, but you can create one by clicking the button below. Triggers are actions that are run in response to some event which can be periodic, caused by a database table change, a button click or some other external event.": "현재 트리거가 없습니다. 아래 버튼을 클릭하여 트리거를 생성할 수 있습니다. 트리거는 주기적인 이벤트, 데이터베이스 테이블 변경, 버튼 클릭 또는 기타 외부 이벤트와 같이 특정 이벤트에 반응하여 실행되는 액션입니다.",
  "A trigger is defined by a condition (when the trigger will run), an action (which is supplied by a module) and the configuration for that action.": "트리거는 조건(트리거가 언제 실행될지), 액션(모듈에서 제공되는 것), 그리고 해당 액션에 대한 설정으로 정의됩니다.",
  "Run async": "비동기로 실행",
  "Run action in background": "백그라운드에서 액션 실행",
  "Delegate error handling to tenants": "오류 처리를 테넌트에 위임합니다.",
  "Toggle header filters": "헤더 필터 토글",
  "Row color formula": "행 색상 수식",
  "Formula for row background color. Ex.: <code>age>65 ?'#aaffaa': null</code>": "행 배경색을 위한 수식. 예: `<code>age>65 ?'#aaffaa': null</code>`",
  "Table layout": "테이블 레이아웃",
  "CSV BOM": "CSV BOM",
  "Include the Byte-Order Mark in downloaded CSV files": "다운로드된 CSV 파일에 바이트 순서 표시(BOM)를 포함합니다.",
  "Localize CSV downloads": "CSV 다운로드 현지화",
  "Sticky headers": "고정 헤더",
  "API tokens for this user:": "이 사용자에 대한 API 토큰:",
  "Revoke": "취소",
  "original": "원본",
  "Remove all": "모두 제거",
  "API token revoked": "API 토큰이 취소됨",
  "Dropdown header filters": "드롭다운 헤더 필터",
  "Show if": "표시 여부",
  "Optional expression. Show only if true. In scope: <code>user</code>, <code>url</code>, <code>query</code>": "선택적 표현. 조건이 참일 때만 표시합니다. 사용 가능한 범위: <code>user</code>, <code>url</code>, <code>query</code>",
  "Search entities by name or type...": "이름 또는 유형으로 엔티티 검색...",
  "Tags:": "태그:",
  "Types:": "유형:",
  "Access | Read/Write": "액세스 | 읽기/쓰기",
  "No entities found": "엔티티를 찾을 수 없습니다.",
  "Try adjusting your search or filter options": "검색 또는 필터 옵션을 조정해 보세요.",
  "Entities": "엔티티",
  "Sessions": "세션",
  "Updates and module store": "업데이트 및 모듈 스토어",
  "Air gap deployment": "에어 갭 배포",
  "Disable updates from NPM and Saltcorn module store for isolated network environments": "격리된 네트워크 환경을 위해 NPM 및 Saltcorn 모듈 스토어로부터의 업데이트 비활성화",
  "The endpoint of module store.": "모듈 스토어의 엔드포인트.",
  "Maintenance mode": "유지 관리 모드",
  "Full page count": "전체 페이지 수",
  "Disable for to increase performance for large tables": "대용량 테이블의 성능 향상을 위해 비활성화하십시오.",
  "Go to tables list": "테이블 목록으로 이동",
  "Go to views list": "뷰 목록으로 이동",
  "Go to pages list": "페이지 목록으로 이동",
  "Go to triggers list": "트리거 목록으로 이동",
  "Open legacy list": "레거시 목록 열기",
  "Set context": "컨텍스트 설정",
  "Array": "배열",
  "Add step": "단계 추가",
  "Edit step": "편집 단계",
  "Add after": "뒤에 추가",
  "Set as start": "시작 지점으로 설정",
  "Start": "시작",
  "Show runs": "실행 내역 표시",
  "Auto layout": "자동 레이아웃",
  "No steps yet": "아직 단계가 없습니다.",
  "Loading": "로딩 중",
  "Loop body": "루프 본문",
  "Show runs &raquo;": "실행 내역 표시 »",
  "Entry point by role": "역할별 진입 지점",
  "When enabled, you will be logged in as a public user without any login screen.": "활성화하면 로그인 화면 없이 공용 사용자로 자동 로그인됩니다.",
  "Show 'Continue as public user' link": "'공용 사용자로 계속하기' 링크 표시",
  "When enabled, the login screen shows you a link to login as public user.": "활성화하면 로그인 화면에 공개 사용자로 로그인할 수 있는 링크가 표시됩니다.",
  "Allow clear text traffic": "평문 트래픽을 허용합니다.",
  "Enable this to allow unsecure HTTP connections. Useful for local testing.": "보안되지 않은 HTTP 연결을 허용하려면 이 옵션을 활성화합니다. 로컬 테스트에 유용합니다.",
  "Enable this to integrate offline/online Synchronization into your app.": "이 기능을 활성화하여 오프라인/온라인 동기화를 앱에 통합하십시오.",
  "Tables to synchronize": "동기화할 테이블",
  "Sync on reconnect": "재연결 시 동기화",
  "Run Synchronizations when the network connection is restored.": "네트워크 연결이 복구되면 동기화를 실행합니다.",
  "Sync on app resume": "앱 재개 시 동기화",
  "Run Synchronizations when the app is resumed from background.": "앱이 백그라운드에서 다시 활성화될 때 동기화를 실행합니다.",
  "Push sync": "푸시 동기화",
  "Run Synchronizations when the server sends a push notification. On Android, this requires a Firebase JSON key and a Google Services File (see below).": "서버가 푸시 알림을 전송할 때 동기화를 실행합니다. Android에서는 이를 위해 Firebase JSON 키와 Google Services 파일(아래 참조)이 필요합니다.",
  "Background Sync interval": "백그라운드 동기화 간격",
  "Perdiodic interval (in minutes) to run synchronizations in the background. This is just a min interval, depending on system conditions, the actual time may be longer.": "백그라운드에서 동기화를 실행할 주기적 간격(분 단위)입니다. 이는 최소 간격일 뿐이며, 시스템 상태에 따라 실제 실행 시간은 더 길어질 수 있습니다.",
  "Release Signing": "릴리스 서명",
  "Firebase JSON Key": "Firebase JSON 키",
  "This is a private key file for your Firebase project. Your Saltcorn server uses it to send push notifications or push-based synchronizations to your Android mobile app. Upload it to the '/mobile-app-configurations' directory (if it does not exist, create it). You can configure it here or in the 'Notifications' Menu.": "이 파일은 Firebase 프로젝트용 비공개 키 파일입니다. Saltcorn 서버는 이 키를 사용하여 Android 모바일 앱으로 푸시 알림 또는 푸시 기반 동기화를 전송합니다. 이 파일을 '/mobile-app-configurations' 디렉터리에 업로드하십시오(존재하지 않을 경우 생성하십시오). 해당 설정은 여기에서 또는 'Notifications' 메뉴에서 구성할 수 있습니다.",
  "Google Services File": "Google 서비스 파일",
  "This is a configuration file specific to your mobile app. It contains, among other things, your App ID, the Firebase project ID, and an API key. The file gets bundled into the client and will be used to subscribe to push notifications or push-based synchronizations from the server. Upload it to the '/mobile-app-configurations' directory (if it does not exist, create it). You can configure it here or in the 'Notifications' Menu.": "이 파일은 귀하의 모바일 앱에 특화된 설정 파일입니다. 이 파일에는 App ID, Firebase 프로젝트 ID, API 키 등을 비롯한 다양한 정보가 포함되어 있습니다. 이 파일은 클라이언트에 번들되며, 서버로부터의 푸시 알림 또는 푸시 기반 동기화에 가입(subscribe)하는 데 사용됩니다. 해당 파일을 `/mobile-app-configurations` 디렉터리에 업로드하십시오(디렉터리가 존재하지 않는 경우 생성하십시오). 이곳에서 또는 ‘Notifications’ 메뉴에서 설정을 구성할 수 있습니다.",
  "Build tools": "빌드 도구",
  "Not a Mac OS system": "Mac OS 시스템이 아님",
  "Provisioning profiles": "프로비저닝 프로파일",
  "No Provisioning Profile": "프로비저닝 프로파일 없음",
  "Only create the project directory without building an .ipa file. This can be useful if you want to open the project in Xcode and run it in the Simulator.": ".ipa 파일을 빌드하지 않고 프로젝트 디렉터리만 생성합니다. 이는 Xcode에서 프로젝트를 열어 시뮬레이터에서 실행하고자 할 때 유용합니다.",
  "APN Signing Key (.p8 file)": "APN 서명 키(.p8 파일)",
  "This is a private key file": "이것은 개인 키 파일입니다.",
  "APN Signing Key ID": "APN 서명 키 ID",
  "The 10-character Key ID obtained from Apple developer account": "Apple 개발자 계정에서 획득한 10자 키 ID",
  "Edit file": "파일 편집",
  "Editing %s": "%s 편집",
  "Run immediately in background": "즉시 백그라운드에서 실행",
  "Row expression": "행 표현",
  "Less...": "더 적게...",
  "Deep search": "딥 검색",
  "Clear selection": "선택 지우기",
  "%s selected": "%s개 선택됨",
  "Delete selected": "선택 항목 삭제",
  "selected": "선택됨",
  "Delete %s selected items?": "선택한 항목 %s개를 삭제하시겠습니까?",
  "Delete selected items?": "선택한 항목을 삭제하시겠습니까?",
  "Failed to delete selected items": "선택한 항목을 삭제하지 못했습니다.",
  "Configurable": "구성 가능",
  "Info": "정보",
  "Show tables (Alt+T)": "테이블 표시 (Alt+T)",
  "Show views (Alt+V)": "뷰 표시 (Alt+V)",
  "Show pages (Alt+P)": "페이지 표시 (Alt+P)",
  "Show triggers (Alt+R)": "트리거 표시 (Alt+R)",
  "Show users (Alt+U)": "사용자 표시 (Alt+U)",
  "Show modules (Alt+M)": "모듈 표시 (Alt+M)",
  "Finished translating %s strings.": "%s개의 문자열 번역을 완료했습니다.",
  "This is a Share extension profile": "이것은 공유 확장 프로필입니다.",
  "App Group ID": "앱 그룹 ID",
  "The App Group ID is used to share data between the main app and the Share extension.": "App 그룹 ID는 메인 앱과 공유 확장 프로그램 간에 데이터를 공유하는 데 사용됩니다."
}